<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?><feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" ><generator uri="https://jekyllrb.com/" version="4.0.1">Jekyll</generator><link href="http://localhost:4000/feed.xml" rel="self" type="application/atom+xml" /><link href="http://localhost:4000/" rel="alternate" type="text/html" /><updated>2020-07-15T20:05:50-03:00</updated><id>http://localhost:4000/feed.xml</id><title type="html">UDC-RN</title><subtitle>União de Debates Competitivos RN</subtitle><entry><title type="html">Como breakar no mundial</title><link href="http://localhost:4000/traducoes/2020/07/15/como-breakar-no-mundial.html" rel="alternate" type="text/html" title="Como breakar no mundial" /><published>2020-07-15T10:43:03-03:00</published><updated>2020-07-15T10:43:03-03:00</updated><id>http://localhost:4000/traducoes/2020/07/15/como-breakar-no-mundial</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/traducoes/2020/07/15/como-breakar-no-mundial.html">&lt;p&gt;&lt;strong&gt;COMO BREAKAR EM UM WUDC - UM GUIA DE 8 ETAPAS&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Este guia é para quem deseja realizar o seu potencial como debatedor e ter sucesso em um torneio internacional. Muitos novos debatedores experimentam o sucesso inicial, se apaixonam pela atividade, mas depois passam a ter dificuldades.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Você se sai bem em alguns torneios, mal em outros, e isso começa a te incomodar. Você começa a duvidar de sua capacidade intelectual e isso pode até afetar sua auto-estima. Talvez você vá a um torneio internacional como o WUDC ou o EUDC e não breake. É desesperadamente decepcionante.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Para onde ir a partir daí? Este guia espera fornecer algumas respostas. Embora existam conselhos e dicas sobre como melhorar o debate na Internet, pode ser muito difícil saber por onde começar e o que é mais importante. Com tantas coisas que você poderia ler ou fazer, pode ser paralisante. Este guia tem como objetivo explicar detalhadamente esse processo e te colocar no caminho certo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Suponho que você entenda as regras do formato de debate do parlamento britânico e tenha alguma experiência em debater em BP.. Suponho também que você esteja motivado para melhorar e esteja disposto a dedicar tempo e esforço nesse empreendimento. Como você verá, sua determinação será o ingrediente chave para o seu sucesso.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Apenas ler este guia não será suficiente. O passo mais importante - o Passo 1 - enfatiza a necessidade de sua prática pessoal. Você só melhora em uma atividade fazendo-lá de verdade. A leitura passiva de conselhos só o levará até certo ponto. Não há atalhos. Sem soluções rápidas. Qualquer coisa que valha a pena alcançar irá requerer o  esforço necessário e debate não é diferente.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Não se iluda pensando que há algo místico ou único nos debatedores de sucesso. Não existe. Eles provavelmente trabalharam muito mais e por mais tempo do que você, provavelmente fazendo muitas das coisas sobre as quais falo neste guia. Felizmente,você pode conseguir chegar no patamar deles&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Fundamentalmente, você precisará praticar mais - e de maneira mais inteligente - do que seus concorrentes. Isso significa ir além da sessão de treinamento semanal padrão com sua sociedade de debate e receber feedback de juízes em torneios. Tudo isso é bom, mas não é suficiente. Se você não teve a chance de debater na escola / não participou do mundial de Escolas / não está debatendo na universidade há vários anos e deseja participar de um torneio internacional, há uma grande lacuna de experiência para fechar. A prática pessoal regular ajudará a preencher essa lacuna.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Um aviso: como explico na Etapa 8 - sobre como construir uma mentalidade saudável e vencedora - nada no debate é garantido. É um jogo como outro qualquer, repleto de chances e probabilidades. É preciso que você sinta-se confortável com isso. Porque, mesmo que você siga os conselhos deste guia de forma diligente, pratique de maneira abrangente e inteligente, ainda assim talvez não conseguirá fazer o break de um torneio internacional.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Você aumentará significativamente sua probabilidade de break, com certeza. Mas não há garantias sobre o resultado final. Uma inspeção rápida do calibre excepcional de muitas equipes que perdem por pouco o break em torneios internacionais informa tudo o que você precisa saber sobre o elemento intrínseco do acaso no debate.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Outro aviso: existem várias rotas para o sucesso. O que funcionou para mim pode não funcionar para você. Mas - confie em mim aqui - acho que há um conjunto principal de habilidades que você precisa dominar (e de fato são dominadas por debatedores bem-sucedidos) e seria um tempo muito bem gasto trabalhar nessas habilidades.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Há algumas coisas neste guia que você pode considerar incrivelmente óbvias. Se sim, bom. Mas, pensando em quando eu comecei a debater, absolutamente nada disso era óbvio para mim e eu gostaria de saber. Eu melhoraria mais rápido se tivesse.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Portanto, se os conselhos aqui contidos facilitam o seu progresso, ou fazem você se sentir mais positivo e no controle sobre seu desenvolvimento pessoal, isso já é uma vitória.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Que este guia e sua filosofia sejam uma ferramenta útil para treinadores, formadores, entusiastas, crianças em idade escolar e estudantes universitários em todo o mundo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Debater lhe dá uma grande sensação boa quando você ganha. Mas isso também lhe dá isso quando você sente que está melhorando, dando o melhor de si em todos os debates e cumprindo seu potencial. Espero que este guia o ajude a chegar a esse lugar feliz.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;O Guia tem 8 etapas&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;Pratica com um plano&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Domine o Básico&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Domine seu Método de Prep-time&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Preencha seu armário analítico&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Treine sua posição e estratégia&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Refutar estrategicamente&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Tenha um estilo bonito&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Construa uma mentalidade saudável e vencedora&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Etapa 1: Domine o Básico&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;O debate competitivo é um jogo, como xadrez, críquete ou nado sincronizado. Como nesses jogos, o caminho para o sucesso é através da prática. Se há algo que você deve tirar deste guia, é a importância da sua prática pessoal.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Quando eu comecei a debater, pensei que você vencesse os debates por ser a pessoa mais inteligente da sala. Isso é completamente errado. Debater não é um teste de sua inteligência. É um teste de sua capacidade de jogar um jogo intelectual específico que possui regras e dinâmicas peculiares, muitas vezes bizarras, que podem ser aprimoradas por meio de práticas inteligentes&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;O quanto eu devia treinar&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Depende de quanto você quer. Se você está interessado em participar de torneios mundiais ou outros torneios internacionais, recomendo praticar com muita regularidade, uma vez por dia ou pelo menos a cada dois dias. Prepare-se para ser um nerd e tenha orgulho disso.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Não aceite minha palavra: o melhor orador de um WUDC recente já teve uma rotina de proferir discursos de 7 minutos todas as manhãs. A equipe de ponta em uma EUDC recente me disse uma vez que parte da preparação deles era fazer um discurso do Primeiro Ministro e um discurso de Líder da Oposição um contra o outro todas as manhãs. Claramente, os debatedores que se esforçam para colher os melhores frutos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Incorpore a prática do debate à sua rotina diária. Quando eu estava em Paris me preparando para o WUDC, acordava um pouco mais cedo e passava 30 minutos todas as manhãs trabalhando em algum aspecto do debate. No grande esquema das coisas, 30 minutos não é nada. Se você interromper sua procrastinação e organizar seu tempo com eficiência, é uma gota no oceano. Começar é a parte mais difícil. Fica mais fácil a cada dia que passa. Em breve, você chegará a um ponto em que é um hábito, como escovar os dentes ou verificar seu feed do Facebook. É algo que você faz todos os dias como parte de sua rotina.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Como eu pratico?&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Antes que você comece a praticar é preciso de uma auto-reflexão, definir objetivos e planos&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Auto-reflexão&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Você precisa sentar e fazer uma lista das coisas em que é ruim. Seja honesto e brutal. Não há sentido em se enganar. Para inspiração, minha lista de auto-reflexão em meados de 2015 era algo como:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;Melhorar a geração de casos. Eu luto para sempre apresentar argumentos através de uma variedade de moções. Também luto com a profundidade da argumentação necessária para estender equipes fortes em boas salas.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Controlar meu estilo de falar. Eu falo rápido demais, minhas mãos estão se mexendo por toda parte e não sinto o controle da minha respiração.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Melhorar minha análise. Muitas vezes, não explico completamente por que meus argumentos são verdadeiros ou por que são importantes. Essa habilidade é tão básica, mas eu ainda sou péssimo.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Melhorar na estratégia da metade superior. Eu luto para controlar os debates desde a metade da abertura e geralmente perco para a equipe na diagonal, por exemplo. CO se eu for OG, ou CG se for OO. Eu preciso descobrir como parar isso.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Fazer anotações melhores. Minhas anotações são muito pequenas, bagunçadas e desorganizadas. Eu preciso praticar fazendo anotações melhores.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Identificar suas falhas é o primeiro passo para melhorar. Você deve fazer isso regularmente, talvez após todos os torneios em que participar. Seu plano de treinamento terá áreas específicas para melhorar.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Definir objetivos&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Se dar alguns objetivos afia a mente. Independentemente de quais são seus grandes objetivos (seja breakar no Mundial, terminar na metade superior da tabela ou apenas marcar mais que um certo número de pontos), existem muitos mini-objetivos a serem alcançados nesse meio tempo. A segmentação desses mini-marcos o manterá motivado. Os exemplos podem incluir: obter uma média de SPs maior que X no seu próximo torneio, breakar no próximo torneio Inter-Varsity (IV) que você participar, fazer um discurso de treinamento onde você se sente no controle total do seu estilo de falar, chegando a um encerramento - Definir um caso um caso de segunda metade que supera a sua abertura, e assim por diante. Os grandes objetivos raramente são alcançados em saltos enormes e singulares.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Faça um plano detalhado Depois de definir suas metas e refletir a si mesmo, você sabe onde deseja chegar e o que precisa melhorar para chegar lá. Agora você precisa de um plano de prática detalhado para chegar ao seu destino. Fundamentalmente, seu plano precisa ser específico. Apenas dizer: ‘Vou praticar algum debate todas as manhãs’ não é suficiente. Você precisa planejar exatamente o que fará e por que está fazendo. Sem essa especificidade, você perderá o foco e a motivação. Seu treinamento deve ser ativo, variado e específico do modelo. Ativo = você está fazendo algo - e não apenas lendo passivamente. Lembre-se, melhorar exige esforço. Variado = você o mistura para mantê-lo fresco. Específico do jogo = você está praticando habilidades diretamente relevantes para o que você pode fazer em um debate. Cristiano Ronaldo melhora no futebol chutando bolas de futebol. Você ficará melhor no debate dando discursos, praticando o tempo de preparação e enchendo seu arcabouço analítico.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A elaboração do seu plano deve demorar bastante tempo. Não se preocupe com isso. É um tempo muito bem gasto. Você pode sentir que está perdendo tempo porque na verdade não está debatendo, está apenas planejando. Mas o plano é tão importante quanto, então faça-o. E veja se você pode planejar todo o percurso até o Mundial, sabendo que pode fazer ajustes no plano à medida que avança.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Como seria um bom plano? Seu conteúdo deve ser direcionado pelos resultados de sua auto-reflexão. Ao longo do guia, dou sugestões de como praticar diferentes aspectos do seu debate. Vá para as seções relevantes para obter inspiração. Muitos dos conselhos que eu dou assumem que você está por sua conta. Se você é capaz de coordenar seu treinamento com seu parceiro de debate, isso é ótimo, mas reconheço que isso pode ser complicado.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Para dar um exemplo da especificidade, atividade e variedade que acho que você deveria ter em seu plano, veja como uma semana de exemplo pode ser. Vamos supor que esse palestrante esteja trabalhando para melhorar sua estratégia de OG, tornando seu estilo de falar mais persuasivo e preenchendo seu armário analítico. Suponhamos ainda que eles decidam fazer 30 minutos todas as manhãs, treinem com a sociedade às quartas-feiras e essa é uma semana sem torneios no fim de semana.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Exemplo de uma semana&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Segunda-feira - prática do OG: faça uma preparação de 15 minutos para o discurso do PM sobre a moção “Esta Casa legalizaria todas as drogas” (ou outra moção escolhida aleatoriamente). Grave o discurso e observe-o novamente. O que você fez bem? Como você poderia fazer melhor?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Terça-feira - Estilo e prática de GO: refaça o discurso que você fez na segunda-feira, mas, desta vez, concentre-se em melhorar um aspecto do seu estilo de falar, por exemplo. falando devagar, controlando as mãos ou usando ênfase persuasiva. Grave o seu discurso e ao assistir de volta, não se preocupe com a análise. Avalie unicamente o discurso em termos dos aspectos do seu estilo de falar que você estava tentando melhorar.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Quarta-feira: sessão de treinamento em grupo com sua sociedade de debate&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Quinta-feira - Prática OG: assista e faça anotações em três discursos de Primeiro Ministro dos debates do WUDC / EUDC, observando como eles estruturam o discurso, organizam o debate e atingem os principais confrontos. O que você aprendeu com os discursos deles?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sexta-feira - Prática de OG e armário analítico: faça uma preparação de 30 minutos para o caso de OG de uma grande disputa do WUDC / EUDC (como a final do Manchester EUDC: EC daria mais votos aos cidadãos de acordo com seu desempenho em um teste de assuntos atuais) . Use a Internet para ajudá-lo. Tente escrever o discurso do primeiro-ministro.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sábado - prática do OG: assista ao WUDC / EUDC para o qual você preparou o caso do OG. O que você acertou? O que você acha que perdeu? Volte ao caso que você preparou e adicione o que acha necessário. Agora faça o discurso do primeiro-ministro, tendo também em mente o aspecto do seu estilo de fala que você deseja melhorar. Grave, reflita, critique.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Domingo - Armário analítico: antes de assistir a um debate de alta qualidade de um grande torneio IV ou internacional, gaste 5 minutos discutindo como você tentaria vencer de ambos os lados. Depois, faça anotações na metade superior desse debate. Você estava certo sobre os fardos estratégicos? Esta é apenas uma semana de exemplo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Depois de ler este guia, você poderá elaborar planos semelhantes para cada semana que antecede o WUDC, praticando as habilidades nas quais deseja trabalhar. Sua carga de trabalho de treinamento depende inteiramente de você - talvez você possa fazer apenas uma sessão por semana, talvez faça algo todos os dias. De qualquer maneira, algo é melhor que nada e todo momento que você dedicar melhora significativamente seu debate. Repito: ir a torneios e treinar com sua sociedade uma vez por semana não é suficiente&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Etapa 2: Domine o Básico&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Duas habilidades básicas e fundamentais que você pode e deve priorizar na sua prática pessoal são análise e estrutura. Eles são fundacionais. Se você faz qualquer um deles de maneira fraca, é improvável que você tenha sucesso num torneio internacional de debate.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;span style=&quot;text-decoration:underline;&quot;&gt;Análise&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt; persuasiva, relevante, é o meio para a vitória num debate. Se você vence jogos de futebol marcando mais gols que a outra equipe, você ganha debates fazendo análises melhores, mais persuasivas, mais relevantes que as outras equipes. De todas as habilidades que você deve levar em conta ao praticar para um torneio internacional de debate, essa é a mais importante. &lt;strong&gt;O que significa analisar um argumento de forma persuasiva, de modo que consiga ganhar um debate?&lt;/strong&gt; Em resumo, é explicar: a) por que o argumento é &lt;strong&gt;verdadeiro&lt;/strong&gt; b) por que o argumento é &lt;strong&gt;importante&lt;/strong&gt;, e c) por que o argumento é &lt;strong&gt;mais importante&lt;/strong&gt; que outros argumentos sendo usados no debate. &lt;strong&gt;&lt;span style=&quot;text-decoration:underline;&quot;&gt;Praticando:&lt;/span&gt; &lt;span style=&quot;text-decoration:underline;&quot;&gt;a) por que o seu argumento é verdadeiro&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt; Se você assistir os melhores oradores, perceberá que muitos compartilham um traço comum: eles frequentemente se perguntam “Por que?” em voz alta durante as falas. Para pegar apenas um exemplo, assista a fala da Extensão da OP no Final da EUDC Vienna.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Esse é um hábito muito útil. Ele te força a explicar e dar razões para as _claims _que você faz. É também algo muito anormal - você provavelmente viveu a maior parte da vida expressando opiniões e ideias sem ter que justificá-las completamente ou explicá-las. Mas é exatamente o que você precisa fazer nos debates. Se não o fizer, outras equipes explicarão por que seus argumentos estão errados ou sem importância, e essas equipes vencerão você. Como não é natural, é algo que você deve praticar. Portanto, ao fazer seus discursos de prática em casa, pergunte a si mesmo ‘Por quê?’ em voz alta. Registre-se dando seus discursos: você explica suficientemente ‘Por que’ suas afirmações são verdadeiras? Durante o período de preparação, você também deve estar constantemente desafiando você mesmo e seu parceiro a explicar por que o que você está dizendo é verdade. E você deve praticar esse questionamento com tanta frequência que se torne um hábito. É uma habilidade que se torna sulcada. Ou seja, você começa a fazê-lo sem sequer pensar nisso. Perguntando “Por quê?” durante um debate, o discurso se torna reflexivo, como amarrar os cadarços dos sapatos ou alguma outra forma de memória muscular. É para onde você quer chegar e só chega lá através de práticas regulares e repetidas. &lt;strong&gt;&lt;span style=&quot;text-decoration:underline;&quot;&gt;Praticando:&lt;/span&gt; &lt;span style=&quot;text-decoration:underline;&quot;&gt;b) por que seu argumento é importante&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt; Meu conselho é o mesmo que para a). Os debatedores bem-sucedidos também costumam se perguntar em voz alta a pergunta “E por que isso é tão importante?”, Que geralmente é seguida pela explicação do &lt;strong&gt;impacto **do argumento. Deixar de explicar o impacto do seu argumento é uma armadilha comum e, novamente, é algo que você precisa seguir. Sem impacto, o juiz fica perguntando “Por que devo me preocupar com esse argumento?” Certifique-se de sempre responder a essa pergunta. **&lt;span style=&quot;text-decoration:underline;&quot;&gt;Praticando&lt;/span&gt; &lt;span style=&quot;text-decoration:underline;&quot;&gt;c) por que seu argumento é mais importante que os outros argumentos do debate&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt; Os debatedores de nível intermediário geralmente conseguem passar pelas etapas (a) e (b) ao explicar um argumento. O passo (c) é onde a mágica acontece. É frequentemente chamado de “enquadramento” ou “fornecimento de uma métrica”, mas isso é apenas um jargão para “Eis por que nossos argumentos são mais importantes do que os outros argumentos no debate”. É tão importante para ganhar debates que eu normalmente colocava meu enquadramento em uma folha de papel separada dos meus estágios (a) e (b) da análise, porque sabia que provavelmente perderia o debate se não o dissesse. Adam Hawksbee, metade da equipe vencedora do EUDC 2014 como Sheffield A, uma vez deu um excelente seminário sobre enquadramento, que se destaca pela sua clareza e exemplos pertinentes. Recomendo que uma de suas sessões de treinamento seja assistir, tomar notas e refletir sobre este workshop.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Portanto, em seus discursos de prática, você deve avaliar regularmente quão bem você executa as etapas (a), (b) e (c). É a habilidade mais básica e crucial no debate, e você precisa fazer o groove. **&lt;span style=&quot;text-decoration:underline;&quot;&gt;Estrutura&lt;/span&gt; **Os melhores palestrantes costumam ter uma estrutura imaculada em seus discursos. Os juízes lembram melhor os meandros e nuances de um discurso bem estruturado em comparação com um discurso confuso e, talvez inconscientemente, são mais propensos a considerar seu conteúdo persuasivo. Dois tipos de estrutura são importantes: holístico e interno. Holisticamente, seu discurso deve ter seções claras, por exemplo: 3 pontos gerais ou 2 pontos de conflito ou uma introdução e 2 pontos claros etc. Essa estrutura deve ser claramente enunciada no início do discurso e seguida. Na estrutura interna, você pode fornecer maior clareza dividindo seus temas/pontos mais amplos em sub-partes. Por exemplo, se seu primeiro argumento é sobre a prova do argumento X, você pode dizer que fornecerá 2 ou 3 razões distintas para que X seja verdadeiro. Os juízes esperam que a subdivisão e esses motivos tenham maior probabilidade de permanecer em suas anotações. Buscar uma boa estrutura holística e interna deve ser uma característica regular dos discursos de sua prática. Outra coisa é pensar e refletir quando você está assistindo seus discursos de volta.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Etapa 3: Domine seu Método de Prep-time&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Vi minhas maiores melhorias como palestrante quando desenvolvi e pratiquei um método regular a seguir em tempo de preparação. Ter um bom método de preparação tem vários benefícios. Primeiro, você se acalma. É um processo a ser seguido, não importa o quão desconcertante ou assustador seja uma moção. Isso deve lhe dar a confiança de que, independentemente do assunto, você sempre apresentará um caso sólido. Segundo, reduz a probabilidade de cometer erros tolos. Sob o estresse e a pressão dos torneios, é fácil esquecer as perguntas simples no momento da preparação e perder os principais recursos do debate, que podem tirar você do sério. Terceiro, economiza tempo. Você tem apenas 15 minutos de preparação e não quer desperdiçar um momento. Ter um processo rigoroso e praticado pelo qual você sempre passa com seu parceiro garantirá que cada momento seja usado estrategicamente e bem. &lt;strong&gt;Quais são os ingredientes de um método de preparação bem-sucedido?&lt;/strong&gt; Acima de tudo, ele precisa vir de você. Posso aconselhá-lo sobre as coisas que acho que você deveria estar se perguntando no momento da preparação, mas cabe a você organizar o processo da maneira que melhor se adequa ao seu estilo, preferências e fraquezas. Você pode colocar mais ênfase em algumas perguntas em comparação com outras. Boa. Experimente, pratique e aprimore até ficar satisfeito com seu método. E, uma vez definido, atenha-se a ele e use-o toda vez que estiver praticando seus discursos. É outra coisa que precisa ser exercitada, que precisa se tornar reflexiva. Em termos dos componentes bem-sucedidos de um método de preparação, essas são as principais perguntas que eu faria e a ordem em que as faria. Sinta-se livre para usá-los como um guia. 1. &lt;strong&gt;Leia atentamente, pelo menos três vezes, cada uma das palavras da moção e concorde com o seu parceiro sobre o significado delas.&lt;/strong&gt; Faça uma verificação rápida também se for o tipo de moção “Esta casa faria”, “Esta casa acredita”, “Esta casa se arrepende” ou “Esta casa como ator X”. Pule esta etapa e você correrá o risco de confusão / sair na trilha errada. 2. &lt;strong&gt;Faça as perguntas fundamentais dos primeiros princípios:&lt;/strong&gt; Quem é afetado por isso? Como eles vão reagir? O que muda no mundo? Essas perguntas ajudam a fundamentar quem e o que será discutido no debate. Eles também começarão a gerar ideias para argumentos. 3. &lt;strong&gt;Pense profundamente nas melhores coisas que o outro lado dirá:&lt;/strong&gt; o que elas representarão? Quais são os argumentos óbvios que eles vão trazer? Qual é o caso deles? Esta etapa é essencial para entender qual será o comparativo no debate, o que será apresentado a você e o que você precisará vencer para vencer. 4. &lt;strong&gt;Agora pense no seu lado:&lt;/strong&gt; o que você defenderá? Qual é o seu objetivo? Dadas as coisas óbvias que o outro lado dirá, o que você precisa mostrar para vencer? Na minha cabeça, o processo foi destilado em 4 partes simples: Palavras, Fundamentos, Outro Lado, Nós. Se estivéssemos na metade final, eu acrescentaria as perguntas: O que a parte superior obviamente vai dizer? E o que precisamos fazer para vencê-lo? Discutir essas perguntas geralmente levou os primeiros 6 a 8 minutos de preparação. Então me senti pronto para começar a analisar as principais reivindicações que identificamos que nos levariam ao debate. Minutos 8 - 15: em colaboração com meu parceiro, discutíamos: por que nossos argumentos são verdadeiros? Por que eles são importantes? E por que eles são mais importantes que os outros argumentos que serão apresentados no debate? &lt;strong&gt;Devo usar uma folha de preparação&lt;/strong&gt;? Ter esse processo escrito em uma página padrão - várias cópias das quais eu imprimiria e levaria comigo para os torneios - definitivamente me ajudou. Isso me fez sentir preparado e me incentivou a ser disciplinado no processo. Para fins de referência, aqui está a folha que eu usei. Grande aviso: recomendo fortemente que você faça o seu próprio. Todos pensamos de maneiras um pouco diferentes e o seu método de preparação será mais eficaz se vier de você. Folha de preparação para debates - EUDC de Varsóvia (&lt;a href=&quot;https://www.facebook.com/l.php?u=https%3A%2F%2Fjoemayes.files.wordpress.com%2F2016%2F09%2Fdebate-prep-sheet-warsaw-eudc.pdf&amp;amp;h=CAQHstpap&amp;amp;s=1&quot;&gt;Debate Prep Sheet - Warsaw EUDC&lt;/a&gt;). Você perceberá que eu também tinha alguns lembretes na parte inferior da folha sobre bons hábitos - como como devo falar (calma, lentidão etc.) e algumas ideias para desencadear argumentos e.g. balanço de danos/direitos/incentivos. Personalize sua folha de preparação da melhor maneira para você.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Etapa 4: Preencha seu armário analítico&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Você ganha debates tendo os argumentos mais persuasivos e relevantes no debate. Argumentos persuasivos e relevantes são criados com análises convincentes. Portanto, um foco principal do seu programa de treinamento deve ser o preenchimento do seu armário analítico, ou seja, a criação de seu repertório das coisas que você pode explicar e impactar de forma persuasiva para ganhar debates. O conjunto de ideias que você provavelmente precisará explicar e analisar ao longo do seu tempo como debatedor é bastante extenso. Isso não é problema. Se você pratica regularmente alguma forma de debate, como todos os dias ou em dias alternados, trabalha constantemente com essas ideias e constrói seu repertório. Uma das principais razões pelas quais os debatedores mais antigos e mais bem-sucedidos são bem-sucedidos é porque eles passaram mais tempo pensando e respondendo às principais perguntas e temas dos quais exemplos abaixo. Não é sobre eles serem intrinsecamente mais inteligentes ou talentosos. Eles estão jogando o jogo há mais tempo e acumularam mais em seus armários analíticos - por exposição ou treinamento simples - do que você. Você pode trabalhar para fechar essa lacuna experiencial, conforme enfatizado na Etapa 1, por meio de sua prática pessoal. Você pode não ter participado de todos os torneios que eles têm, mas pode recuperar o tempo praticando em casa. Em termos de &lt;em&gt;como&lt;/em&gt; você constrói seu banco de capacidade analítica, precisará praticar práticas direcionadas. Pense nisso como “preparação movida a moção”. Em outras palavras, você reflete, pensa e pesquisa ideias e argumentos que provavelmente surgirão em todos os tipos de debates, sempre tendo em mente moções específicas. Eu acho que a preparação da matéria motivada pela moção é um uso mais produtivo do seu tempo do que ler a revista The Economist ou Foreign Affairs de capa a capa a cada semana. Certamente, existe um papel para isso em seu plano geral de treinamento pessoal, mas deve constituir apenas uma pequena parte em relação ao tempo que você gasta na preparação movida a moção. Aqui está uma lista não exaustiva de exemplos do que estou falando. Baseia-se em temas e confrontos que surgem regularmente em debates: &lt;strong&gt;Política:&lt;/strong&gt; qual é o objetivo da democracia? Por que isso é valioso? Quando isso pode ser prejudicial? Quais são as virtudes de um sistema político liberal e democrático comparado a um sistema autoritário? E vice versa? Quais são os prós e os contras de tomar decisões através de referendos? Por que temos o princípio de ‘uma pessoa, um voto’? Por que não dar mais ou menos votos com base no status socioeconômico / idade / inteligência / gênero? &lt;em&gt;Relevante para debates sobre: ​​votação, eleições, partidos políticos, referendos, restrição da democracia&lt;/em&gt; &lt;strong&gt;Economia:&lt;/strong&gt; Quais são as virtudes das economias capitalistas de livre mercado, com intervenção estatal limitada? Quais são os danos? Quais são os benefícios das economias com extensa intervenção do Estado e redistribuição da riqueza? Quais são os danos? Quais são os prós e os contras do livre comércio? &lt;em&gt;Relevante para debates sobre: ​​capitalismo x comunismo, tributação, livre comércio x protecionismo, nacionalização x privatização &lt;strong&gt;O indivíduo e o Estado:&lt;/strong&gt;&lt;/em&gt; Por que a liberdade individual é valiosa? Quando o estado deve interferir na liberdade de um indivíduo e por quê? Por que a privacidade é valiosa? Quanto a vigilância estatal é justificada? Por quê? &lt;em&gt;Relevante para debates sobre: ​​o estado que proíbe / legaliza qualquer coisa, privacidade versus vigilância&lt;/em&gt; &lt;strong&gt;Guerra:&lt;/strong&gt; quando é justificada a intervenção militar? O que é necessário para que essa intervenção seja bem-sucedida? Quais são os perigos de tal intervenção? Quais são os prós e os contras do uso de empreiteiros militares particulares? &lt;em&gt;Relevante para debates sobre: ​​intervenção militar, ética da guerra, uso de empreiteiros militares privados&lt;/em&gt; &lt;strong&gt;Justiça Criminal:&lt;/strong&gt; quais são os propósitos do sistema de justiça criminal? Por que valorizamos esses propósitos? Você poderia explicar por que um objetivo é mais importante que qualquer outro? Em uma situação pós-conflito, qual a melhor forma de fazer justiça? Por que temos sistemas de jurados para decidir a culpa? Quais são os problemas com esses sistemas? &lt;em&gt;Relevante para debates sobre: ​​tornar as punições mais rígidas / mais relaxadas, ajustar o sistema de justiça criminal, verdade e reconciliação, júris&lt;/em&gt; &lt;strong&gt;Animais:&lt;/strong&gt; como devemos tratar os animais? O que devemos a eles, se alguma coisa, e por quê?_ Relevante para debates sobre: ​​dar aos animais mais / menos proteção, vegetarianismo, meio ambiente_ &lt;strong&gt;Política de identidade:&lt;/strong&gt; quais são os objetivos do feminismo / movimento pelos direitos LGBT / movimento Black Lives Matter? Quais são as melhores táticas a serem adotadas para alcançar esses objetivos? A busca agressiva de mudança social muitas vezes corre o risco de reação: por que essa reação acontece e por que é prejudicial? &lt;em&gt;Relevante para debates sobre: ​​como alcançar melhor os objetivos de grupos oprimidos.&lt;/em&gt; Não se deixe intimidar pelo tamanho desta lista. Você provavelmente já tem pensamentos e respostas semi-formados para todas essas perguntas. E se você dedica um tempo regular à prática, em breve terá pensado e pesquisado sobre tudo isso e estará muito melhor posicionado para ter sucesso nos debates. Repito: você não encontrará respostas para essas perguntas lendo o The Economist ou um jornal sem rumo. Você precisa direcionar seus esforços. Aqui estão algumas dicas sobre como responder a essas perguntas: &lt;strong&gt;1) Pense por si mesmo.&lt;/strong&gt; Tente escrever mini-ensaios em resposta a perguntas como estas. É melhor quando se trata de você, porque é mais provável que você se lembre e o expresse em linguagem que faça sentido para você. É provável que você já tenha as intuições e ideias em mente, mas nunca se forçou a explicá-las conscientemente. E é melhor fazer esse trabalho para descobrir as coisas no seu tempo de prática, em vez de quando você é atingido com a moção pela primeira vez em um torneio. Você quer estar preparado e, se já pensou, terá uma vantagem. &lt;strong&gt;2) Assista a debates online.&lt;/strong&gt; Se você está tendo dificuldades para encontrar respostas, é muito provável que exista uma rodada WUDC / EUDC / HWS de alta qualidade on-line, onde palestrantes experientes discutam essas questões. Faça anotações sobre esses debates e use a análise deles como inspiração para você. &lt;strong&gt;3) Discuta essas idéias com outros membros da sua sociedade de debate e com seus amigos.&lt;/strong&gt; É provável que eles tenham perspectivas sobre esses problemas. &lt;strong&gt;4) Faça pesquisas online.&lt;/strong&gt; O Google é uma ferramenta poderosa e direcionará você para artigos de jornais e revistas acadêmicas que lidam com esses problemas. Em termos de como você se encaixa no preenchimento do seu armário analítico no seu plano de treinamento, recomendo fazer uma lista pessoal das áreas em que você se sente mais fraco analiticamente e, em seguida, direcionar essas áreas. Para sua inspiração, aqui estão dois exemplos de pacotes de sessões de treinamento pessoal direcionadas para o estoque de seu banco analítico: 1) Imagine que você está tentando aumentar sua capacidade analítica em debates sobre o indivíduo e o estado. Você pode dedicar uma sessão de 30 minutos a escrever seus pensamentos sobre quando o estado deve interferir na liberdade das pessoas e por que a liberdade é valiosa. Sua próxima sessão poderá envolver a anotação de um bom debate sobre o assunto, como o WUDC, EC baniria cirurgias de mudança racial (&lt;a href=&quot;https://www.facebook.com/l.php?u=https%3A%2F%2Fwww.youtube.com%2Fwatch%3Fv%3DkZmwpvTerxM&amp;amp;h=8AQGPhpcW&amp;amp;s=1&quot;&gt;THW ban racial reassignment surgery&lt;/a&gt;). Sua terceira sessão pode ser fazer um discurso simulado de LO em uma moção relevante, por exemplo EC proibiria o álcool. Após essas três sessões de treinamento, você provavelmente estará muito melhor preparado e se sentirá muito mais confiante com os debates sobre o indivíduo e o estado. E quando esse tipo de debate surge em um torneio, a probabilidade de você ganhar pontos na rodada aumenta significativamente. 2) Imagine que você quer melhorar nos debates sobre os militares e a guerra. Sua primeira sessão pode ser gastar 30 minutos refletindo e planejando o caso da OG para uma moção como “THW invade Zimbabwe”, usando a Internet para ajudá-lo. Sua segunda sessão pode ser então assistir e tomar notas sobre a final do WUDC Botsuana (&lt;a href=&quot;https://www.facebook.com/l.php?u=https%3A%2F%2Fwww.youtube.com%2Fwatch%3Fv%3DmTlGvGX5qI0&amp;amp;h=DAQGwm1v-&amp;amp;s=1&quot;&gt;WUDC Botswana final&lt;/a&gt;) que estava nessa mesma questão e comparar a análise das equipes nessa final com a análise que você apresentou. Sua terceira sessão pode ser fazer um discurso simulado do primeiro-ministro sobre a moção ‘ECAQ Estados Sulamericanos deveriam fornecer suporte material para um golpe contra o governo venezuelano’, pondo em prática algumas das análises que você pode ter captado nas sessões 1 e 2. Suas quarta e quinta sessões podem ser no jornal do Google e em artigos acadêmicos sobre os méritos e os perigos da intervenção humanitária. Passe algum tempo lendo esses artigos e adicionando notas ao seu documento do Google. Após essas cinco sessões, quando o debate sobre intervenção militar acontecer em um torneio, você estará muito melhor preparado para ganhar pontos na rodada. Você deve conseguir pacotes semelhantes de sessões de treinamento para as áreas em que se sente analiticamente fraco. Mergulhar fundo em um problema, em que você o faz por várias sessões de treinamento seguidas, como nos exemplos que eu dei, é uma maneira eficaz de aprender com ele.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Etapa 5: Treine sua posição e estratégia&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Para ter sucesso em um torneio de debate, você precisará de uma excelente estratégia posicional. Ou seja, você precisa ser bem versado e aprofundado na dinâmica estratégica específica de cada posição em um debate e saber quais estratégias buscar para vencer.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Algumas dicas sobre como melhorar em cada posição:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;O Primeiro Governo (OG) :&lt;/strong&gt;  A posição mais frequentemente temida pelos debatedores iniciantes e intermediários é o Primeiro Governo. Não é surpreendente: você vai primeiro, tem menos tempo para preparar seu discurso e tem medo de falar sobre algo que, algumas vezes, não está seguro. Esse medo geralmente se correlaciona com um desempenho fraco. As equipes que entram em pânico quando estão no OG, tomam decisões estratégicas ruins e não dão discursos analiticamente robustos e vencedores, resultando na terceira ou quarta colocação. Não precisa ser assim. Um dos principais objetivos do seu programa de treinamento deve ser adorar fazer o Primeiro Governo. Uma vez praticada, treinada e dominada, é provavelmente a melhor posição para estar em um debate. Felizmente, é a posição mais fácil de praticar. Tudo o que você precisa é de si, uma moção, 15 minutos de preparação, e pronto: você tem um discurso do Primeiro Ministro. A prática de discursos de Primeiro Ministro deve ser uma característica essencial do seu programa de treinamento pessoal. Quanto mais você faz, mais sua confiança aumenta. Seu desempenho no Primeiro Governo também melhorará à medida que você tiver mais repertório. Quanto mais debates e argumentos você tiver trabalhado, maior será a probabilidade de você ver uma moção em um torneio e saber do que se trata. Em termos de conselhos específicos sobre como obter sucesso no Primeiro Governo, há muitas coisas boas por aí. Tente pesquisar estes dois para começar: Will Jones, vencedor do WUDC, no OG e o texto “Como ganhar mundos do governo de abertura”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;A Primeira Oposição (OO):&lt;/strong&gt;Como no Primeiro Governo, esta é uma posição importante para a prática. Os discursos simulados de Líder da Oposição  (LO) devem ser um recurso regular do seu programa de treinamento pessoal. Novamente, muitas coisas boas e perspicazes foram ditas sobre a estratégia de Primeira Oposição. Para começar, pesquise o excelente seminário de Duncan Crowe, finalista do WUDC. Sua noção de tratar OO como um OG reverso é particularmente útil.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Segundas Casas&lt;/strong&gt;: Diante disso, é difícil praticar o Segundo Governo (CG) ou a Segunda Oposição (CO) em seu próprio tempo. Obviamente, você pode assistir as primeiras casas de um debate on-line e tentar extendê-las, mas isso consome bastante tempo. Não se preocupe. Se você trabalha regularmente no seu repertório, é provável que seu desempenho na metade final melhore. Ter um repertório de análises persuasivas e impactantes à sua disposição aumenta a probabilidade de você ter os argumentos ou links analíticos específicos que sua primeira casa não trouxe e, portanto, vencê-los. Além disso, se você pratica regularmente seu método de preparação e aumenta o número de ideias/argumentos pensados, também aumenta as chances de ganhar na metade final. Ter um método de preparação eficaz que gera bons argumentos regularmente, não importando qual seja moção, aumenta a probabilidade de você apresentar um caso melhor do que as primeiras casas. Em termos de conselhos estratégicos específicos sobre como vencer nas segundas casas, algumas recomendações para pesquisa:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Os excelentes powerpoints de Olivia Sundberg Diez com conselhos para extensões e discursos resumidos. O conselho de Fred Cowell sobre extensões. Adam Hawksbee sobre o enquadramento -  ele aponta, corretamente, como &lt;strong&gt;extensões vencedoras são frequentemente extensões impulsionadas por um bom enquadramento.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Etapa 6: refutar estrategicamente&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Você ganha debates por ter o caso mais persuasivo da sala. Se uma equipe adversária desenvolveu argumentos persuasivos, parte da sua estratégia vencedora pode exigir a mitigação da persuasão desses argumentos. Esse é o objetivo da refutação. O que torna a refutação persuasiva? Deve ser analítica, desenvolvida e direcionada. O termo “&lt;strong&gt;analítica”&lt;/strong&gt; equivale a explicar totalmente a falha do argumento adversário. Os debatedores iniciantes e intermediários geralmente caem na armadilha de simplesmente afirmar uma falha ou incoerência de um argumento, mas depois não conseguem explicar por que a falha ou incoerência é verdadeira.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Já o “&lt;strong&gt;desenvolvida”&lt;/strong&gt; se refere não a 4 ou 5 respostas vagas a um argumento (como se tornou cada vez mais popular entre os debatedores), mas sim 1 ou 2 respostas bem desenvolvidas e bem analisadas. É mais provável que sejam eficientes, aceitas pelos juízes  e menos vulneráveis ​​à futuras defesas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Por fim, o “&lt;strong&gt;direcionada”&lt;/strong&gt; foca em visar os argumentos mais importantes apresentados pelo outro lado, considerados os mais persuasivos. O tempo gasto refutando argumentos menos relevantes ou menos impactantes é tempo que não está sendo usado para desenvolver a persuasão de seus próprios argumentos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Como praticar a refutação?&lt;/strong&gt; Obviamente, você terá a chance de praticar refutação ao debater nos treinos da sua sociedade e em torneios. Se você deseja adicionar mais treinamento sobre refutação ao seu treinamento, pode treinar fazendo respostas a um PM de alta qualidade on-line e refutar esse discurso. Grave-se e verifique a qualidade de sua refutação. Você também pode assistir a real oposição do vídeo e comparar as respostas deles às suas para obter mais inspiração.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Etapa 7: tenha um estilo bonito&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;No decorrer de um torneio de debate, uma boa retórica e organização - a maneira como você profere seu discurso - ajudará no entendimento do seu discurso e, provavelmente, te concederá melhores “Pontos de Fala”, os famosos “Speakers Points” (SP). Isso porque o bom estilo na fala facilita a persuasão de um argumento de várias maneiras. Alguns pontos mais complexos de seu argumento serão mais facilmente entendidos e escritos completamente pelo painel de juízes, em comparação com um orador que não fala claramente e fala a 100 Km/H. Falar de forma clara e lenta requer prática. Um orador calmo e no controle de sua fala tem menos probabilidade de pular os principais links analíticos de um argumento. A calma e o controle vêm da prática. Um interlocutor que tenha um bom controle sobre a respiração durante a fala é mais capaz de usar sutilezas de tom, entonação e volume para adicionar ênfase aos seus argumentos. A respiração controlada e a ênfase requerem prática. Um orador que está no controle de suas mãos durante um discurso tem menos probabilidade de fazer gestos erráticos e expansivos que distraiam os juízes da análise que está sendo realizada. Controlar suas mãos, mais uma vez, requer prática. Por esses motivos, praticar o estilo deve aparecer em seu programa de treinamento. Como um guia para onde você quer chegar, assista às crianças das Escolas Mundiais. O estilo deles é a classe. Seu controle, velocidade, clareza e ênfase geralmente são fantásticos. Mas eles só chegaram lá com muita prática, que é o que você também precisa fazer. Se você vai treinar o seu estilo, concentre-se em um elemento específico e avalie apenas o discurso na métrica de quão bem você fez esse elemento. Por exemplo, você pode preparar um discurso do primeiro-ministro para um debate e, ao fazer o discurso, fazer seu foco principal em, digamos, falar com clareza. Grave o discurso, observe-o e veja como você se saiu ao falar desta forma. Se o conteúdo do discurso for abalado, não se preocupe, seu foco principal é o desempenho da habilidade em que estava trabalhando, falar com clareza. Assim como as outras habilidades mencionadas, como análise, estrutura ou refutação, é necessário aprimorar o estilo. Em outras palavras, você precisa continuar praticando até que se torne uma segunda natureza. Mas você só chega lá através do treino das habilidades, ou seja, praticando-as repetidamente.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Etapa 8: Construa uma mentalidade saudável e vencedora&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Metade da batalha em um torneio de debate é manter uma mentalidade positiva e feliz. Se você conseguir manter esse estado de espírito forte e otimista, independentemente dos resultados que está obtendo, é muito mais provável que faça “break”. E, mais importante, divirta-se. Pense no debate como um esporte em que o músculo primário que você usa é o seu cérebro. Quanto mais saudável e feliz esse músculo estiver durante a competição, maior a probabilidade de você ter um bom desempenho. Seu objetivo é evitar o esgotamento psicológico. Há uma lista muito longa de coisas em um torneio de debate que o esgotará no nível mental. Aqui está uma lista das principais dicas para evitar essas coisas:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;em&gt;Não se preocupe com coisas que você não pode controlar.&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt; As outras equipes com as quais você pode debater, os juízes, os atrasos, as moções… os debatedores adoram falar sobre essas coisas, mas você não pode controlar nenhuma delas. Não perca tempo pensando ou se estressando com elas. Simplesmente, concentre-se nas coisas que você definitivamente pode controlar: seu próprio método de preparação, sua estratégia, seus discursos. O resto é apenas barulho.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;em&gt;Relaxe entre as rodadas&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;. O debate é mentalmente desgastante. Você se concentra intensamente por cerca de uma hora em cada debate. Conservar sua saúde mental deve ser uma prioridade entre as rodadas. Encontre algo que realmente o acalme e o coloque em um lugar feliz. Converse sem debate com seus amigos, ouvindo música, passeando, lendo um livro; você decide. Salas de anúncio barulhentas são, por natureza, um pouco estressantes para estar, então tente estar lá o mínimo possível ou ouça música para bloquear todo o barulho.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;em&gt;Se preocupe apenas com o próximo debate.&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt; Quando uma rodada é concluída, passou. Esqueça. Claro, converse rapidamente com seu parceiro após a rodada e obtenha feedback extra de um juiz. Mas então, foi. Você não pode se importa com isso. Tudo o que importa é o próximo debate. Remoer sobre o que você poderia ter feito ou dito só o esgotará psicologicamente, e você não deseja isso. Alguns debatedores jogam fora suas anotações de debate ao sair de uma rodada: é uma maneira simbólica de dizer: “Isso não importa mais. Adiante.”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;em&gt;Tenha fé em sua prática.&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt; Se você treinou regularmente em seu próprio tempo, você deve ir ao campeonato sem medo. Você sabe que se preparou tão bem quanto poderia. Aconteça o que acontecer, já foi. Mas você sabe que fez tudo o que pode. Ou, ao menos, deve pensar assim.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;em&gt;Durma bem.&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt; Se você quer ir bem, quer que sua mente esteja na melhor condição física possível. Sono longo é crucial. Você estará colocando sua mente sob uma pressão mais intensa do que o habitual; portanto, você quer dormir pelo menos a mesma quantidade de sono que em casa, se não mais.Você, se quiser, pode optar por não ir às sociais em todas as noites do campeonato e descansar mais. E não se sinta mal: você está apenas focando no campeonato e no  “Break” .&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;em&gt;Evitar consumir álcool.&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt; Pode ser muito difícil dizer não à infinidade de oportunidades para beber em um torneio, mas,se achar que beber pode piorar seu desempenho, pode escolher evitar. Ao menos, evitar até que você esteja fora da competição.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;em&gt;Fique hidratado.&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt; Seu cérebro é composto principalmente de água. Se seus níveis de hidratação caírem, o desempenho também será reduzido. Então você deve beber água regularmente o tempo todo. Torneios de debate também estão repletos de fatores desidratantes, como passar longos períodos em lugares onde há muito ar-condicionado (aeroporto, avião, quarto de hotel, universidade, salas de aula). Combata isso bebendo água constantemente.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;em&gt;Aceite o elemento do acaso.&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt; O debate é um jogo repleto de acasos. Fique confortável com isso. As moções, posições e equipes adversárias… Mas tudo bem. Apenas faça seu melhor. Seu objetivo é dar a si a maior probabilidade de classificação possível. Depois de fazer isso, basta jogar os dados e aceitar o que será.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;em&gt;Aproveite o sucesso dos outros.&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt; Se você se perde um debate, ou falha em “breakar”, ou experimenta qualquer outra decepção relacionada ao debate, um antídoto muito bom para qualquer tristeza é se alegrar com o sucesso dos outros. Se o debate é importante para você, é muito provável que também seja importante para eles. Seja feliz por eles. Eles provavelmente trabalharam tão duro quanto você. Ter uma perspectiva tranquila em que você reconhece o debate  apenas como um jogo intelectual e se alegra com o sucesso dos outros é um bom passo em direção a uma mentalidade saudável e feliz.&lt;/p&gt;</content><author><name>Antonio Murilo, Arthur Ricart e Luccas Mateus</name></author><category term="bp" /><category term="guia" /><summary type="html">COMO BREAKAR EM UM WUDC - UM GUIA DE 8 ETAPAS</summary></entry><entry><title type="html">Big Ideas - Policy Debate</title><link href="http://localhost:4000/traducoes/2020/06/04/introducao-policy.html" rel="alternate" type="text/html" title="Big Ideas - Policy Debate" /><published>2020-06-04T10:43:03-03:00</published><updated>2020-06-04T10:43:03-03:00</updated><id>http://localhost:4000/traducoes/2020/06/04/introducao-policy</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/traducoes/2020/06/04/introducao-policy.html">&lt;p&gt;&lt;strong&gt;DEBATES DE POLICY - INTRODUÇÃO&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A maioria dos debates são sobre alguma política. Debates de &lt;em&gt;policy&lt;/em&gt; requerem que equipes proponham ou se opunham a alguma mudança na forma com que o mundo funciona atualmente. O que nós vamos chamar de status quo. Aqui estão alguns exemplos de debates de &lt;em&gt;policy.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;ECAQ o governo deveria banir o cigarro (Uma mudança no status quo em que fumar é legal)&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;ECAQ o ocidente deveria subir todas as sanções econômicas na Coreia do Norte (Uma mudança no status quo em que as sanções econômicas são impostas na Coreia do Norte)&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;ECAQ a prostituição deveria ser legalizada (Uma mudança no status quo em países onde a prostituição é legalizada)&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Debates de _policy _podem parecer assustadores. Eles requerem que você formule e defenda uma política pública para responder à um determinado problema que muitas vezes você sabe muito pouco sobre. O que nós vamos fazer nessa lição é explicar uma técnica simples para abordar esses debates. A abordagem “problema solução”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A abordagem problema solução é bem simples. Existem duas etapas para lidar com um debate. Primeiramente é preciso identificar o problema ou problemas com o status quo. Segundamente, é preciso identificar a melhor solução possível. Faça isso bem e você vai vencer a maior parte dos debates. Nós vamos passar o resto dessa lição explorando essas duas etapas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;IDENTIFICANDO O PROBLEMA&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Como foi mencionado anteriormente, a primeira etapa para abordar um debate desses é identificar o problema ou problemas com o status quo, em outras palavras, o problema em como o mundo funciona atualmente.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Por que nós devemos fazer isso? Debates de _policy _são geralmente decididos com base em qual equipe consegue fazer o melhor trabalho em lidar com um problema na sociedade. E antes de você conseguir lidar com um problema é preciso primeiro entender o que é o problema. Quando usado em um debate, identificar o problema é normalmente a primeira coisa que a minha equipe faz durante o prep time, independentemente de estar na proposição ou oposição.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Existem dois passos para identificar um problema com o status quo. Primeiramente entendendo o que é o status quo. E em segundo lugar, entendendo qual o problema ou problemas são com status quo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Vamos tomar como exemplo um debate sobre banir o cigarro. Qual é o status quo? Bem, isso depende em qual país você está. Mas vamos assumir por um momento que você está em um país onde o cigarro é legal, como está implícito na moção. Quais são os problemas com o status quo onde fumar é legal? Pause um pouco e pense nisso.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Existem uma série de problemas diferentes com o status quo onde fumar é legal. Fumantes muitas vezes ficam viciados em cigarros e muitas vezes acabam morrendo de câncer de pulmão. Não-fumantes podem ser prejudicados ao inalar a fumaça. A sociedade acaba tendo que pagar custos significantes em cuidar dos fumantes. E em muitos países, fumantes são mais prováveis de ser os membros mais pobres da sociedade, o que significa que alguns dos mais desavantajados enfrentam as maiores consequências do cigarro.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Vamos trabalhar agora por um outro conjunto de problemas. Digamos que você tem a moção “ECAQ discurso de ódio deveria ser banido”. Discurso de ódio é o discurso que insulta e ofende membros de certos grupos, como minorías étnicas e religiosas. Por exemplo neonazistas insultando judeus. Se o status quo é de que esse tipo de discurso é permitido, quais são alguns problemas significativos com o status quo? Problemas podem incluir que o discurso de ódio causa danos emocionais significativos para membros de grupos vulneráveis ou que esse tipo de discurso provoca com que pessoas ajam violentamente contra esses grupos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Agora vamos tentar um mais difícil. “ECAQ os EUA deveriam acabar com todos os ataque de drones”. Para vocês que não sabem o que são drones, são veículos aéreos controlados remotamente que podem ser usados para lançar mísseis no chão. O status quo é que os EUA vêm usando drones para atacar alvos terroristas em países como Paquistão e Iemen. Quais são os problemas com o status quo? Eles podem incluir que drones são ruins em distinguir entre terroristas e civis inocentes e que o uso de drones irrita a população local e leva a ataques de vingança.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Se você está tendo dificuldade em identificar os problemas com o status quo, lembre sempre de se perguntar “Por que nós estamos tendo esse debate?”. “Quais são os problemas sociais que iniciaram essa discussão”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Agora vamos tentar um exercício.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;OS PROBLEMAS COM A PROSTITUIÇÃO&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A prostituição pedra nos membros mais vulneráveis da sociedade. Prostitutas são muitas vezes mulheres que são ou mal educadas, ou muito jovens, ou desesperadas por dinheiro. Muitas têm um histórico de serem abusadas sexualmente.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Uma vez que elas se tornam prostitutas, elas enfrentam um grande risco de serem assaltadas sexualmente. Prostitutas muitas vezes enfrentam grande pressão dos clientes e dos donos de bordéis ou dos cafetões em engajar em práticas sexuais às quais elas não consentem. As taxas de doenças sexualmente transmissíveis são inaceitavelmente altas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;IDENTIFICANDO O PROBLEMA - DICAS AVANÇADAS&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Agora eu vou te dar algumas dicas avançadas de como descrever o problema na forma mais persuasiva possível. Isso é particularmente importante para o lado da Proposição, visto que o primeiro orador da proposição geralmente começa o seu discurso com uma descrição do problema, criando momentum para o caso inteiro.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A primeira dica é evitar descrever o problema de forma preto e branco. Você não precisa provar que a prostituição é sempre ruim para todas as mulheres ou que o discurso de ódio é sempre devastador para todas as minorias de forma à vencer o debate. É suficiente mostrar que existe um problema significativo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A segunda dica é usar linguagem que se encaixe no problema que você identificou. Por exemplo se você está debatendo um banimento na prostituição. Ao esboçar o problema, você quer usar linguagem que reflita a seriedade dos danos que você identificou, justificando a necessidade de um banimento completo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Da mesma forma, se você estiver debatendo sobre banir discurso de ódio, você pode tentar usar linguagem que enfatiza o dano causado por esse discurso. É possível dizer “Discurso de ódio é uma forma de tortura emocional, atacando pessoas baseado em sua raça ou cor ou religião, e dessa forma, as privando de sua dignidade como indivíduo”. Isso é muito mais poderoso do que simplesmente dizendo “Discurso de ódio é ruim para minorias”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Da mesma forma entretanto, se você estiver debatendo um tópico como privatização de companhias elétricas ou reforma tributária, esse tipo de linguagem dramática e emocional provavelmente vai fazer mais mal do que bem.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A terceira dica é usar as tendências a seu favor. Por exemplo num debate sobre a abolição global da pena de morte. Em adição a enfatizar os problemas com a pena de morte, você também pode querer apontar a tendência de países ao redor do mundo em abolir a pena de morte, o que torna a decisão de fazer isso em escala global a próxima etapa lógica.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Por último, é muitas vezes útil enfatizar a urgência em resolver o problema. Por exemplo se você tiver debatendo sobre tomar decisões radicais para combater o aquecimento global. Invés de simplesmente mostrar os problemas que podem ser causados por um clima em mudança. Pode ser mais poderoso dizer que “O mundo está numa encruzilhada, se nós não agirmos agora, será tarde demais para impedir as piores consequências do aquecimento global”. Isso é uma abordagem poderosa, torna claro que existe um problema urgente e que a inação não é uma opção. Isso cria pressão no lado da Oposição em justificar porque é ok não fazer nada.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;CHEGANDO A UMA SOLUÇÃO&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;O próximo passo é identificar uma solução para esse problema. A solução, também chamada de ‘modelo’, é a resposta da tua dupla a esse problema.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Então, como você realiza essa identificação da solução? Comumente, a solução é óbvia para a moção. Por exemplo, na moção “ECAQ a Índia deveria proibir o fumo”, a solução é fazer a Índia “proibir o ato de fumar”. Na moção “ECAQ nós devemos agir radicalmente contra a mudança climática”, a solução é “tomarmos medidas radicais”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Simples, certo? Bem, não tão rápido. Mesmo que a moção possa identificar a solução em termos gerais, teu trabalho é fornecer as especificidades que farão tua medida funcionar na prática. Há dois exemplos em que o palavreado da moção falha em fornecer detalhes suficientes para a solução.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;O primeiro é quando a moção é vaga quanto à medida a ser tomada. Então, tomemos o exemplo que olhamos anteriormente: “ECAQ nós devemos agir radicalmente contra a mudança climática”. Mas quem é esse “nós”? Estamos falando de todos os países, de um país específico como os Estados Unidos, ou do bloco de países desenvolvidos? E o que “agir radicalmente” significa? Significa acabar completamente com o uso de combustíveis fósseis nos próximos cinco anos? Significa  que todo país terá de reduzir suas emissões totais em 50%? Significa que devemos adotar derradeiramente energia nuclear ou energia solar ou energia eólica? Teu trabalho enquanto Propositor é explicar o que ações radicais seriam na prática.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Vejamos outro exemplo: “ECAQ os Estados Unidos deveriam dar um fim à Guerra ao Terror”. Nesse caso, nós sabemos que estamos falando dos Estados Unidos. Mas o que é essa “Guerra ao Terror”? Ela se refere à guerra no Afeganistão? Ou à guerra no Iraque contra ISIS? Ou se refere ao uso de ataques de drone para matar terroristas em países como Paquistão? Enquanto Propositor, você tem o poder de escolher em qual dessas opções quer focar. Mas é crucial que você seja claro e objetivo quanto a qual delas escolheu.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A segunda situação em que é necessário elaborar a solução identificada é quando a moção não destaca os detalhes que realmente ditam como ela funcionaria na prática. Então, olhemos para a primeira e, aparentemente, simples moção que vimos: “ECAQ a Índia deveria proibir o fumo”. O que uma “proibição” realmente significa? Ela se aplica a todas as pessoas, ou somente àquelas abaixo dos 18 anos de idade? Ela se aplica somente aos locais públicos, ou a todos os lugares? Deveriam haver penas criminais para os que falham em aderir à proibição, ou não? E o que se quer dizer com “fumo”? Isso se refere ao fumo de cigarros, fumo de maconha, fumo de tabaco? Ou todos os citados? É trabalho do Propositor explicar em detalhe esses pontos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Vejamos um terceiro exemplo: “ECAQ a União Africana deveria lançar uma intervenção militar contra Boko Haram”. O Boko Haram é um grupo terrorista alicerçado principalmente no norte da Nigéria. Aqui, a moção diz que a solução é uma “intervenção militar”. Mas você precisa explicar como essa intervenção funcionaria. Você mandaria tropas terrestres? Ou somente usaria ataques aéreos? Você está tentando capturar os líderes do Boko Haram ou matar o máximo possível? Você alvejaria o Boko Haram somente na Nigéria ou também nos países vizinhos em que eles operam, como Chade e Camarões?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Por que essas escolhas importam? Elas importam porque as decisões que você toma sobre como a intervenção ocorre afetarão muito no julgamento que diz se é ou não uma boa ideia. Aqui estão algumas dicas essenciais sobre o tema:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Primeiro, defina os termos da moção que não estão completamente claros. Por exemplo, para a moção “ECAQ deveríamos proibir o fumo”, você precisa definir quem somos “nós”, o que é uma “proibição” e o que significa “fumo”. Logo que você definir esses três termos, tua solução deve estar clara.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Em segundo lugar, faça algumas perguntas básicas para ajudar a afunilar tópicos vagos - como “quem?”, “o que?”, “quando?”, “onde?” e “por que?”. Para mostrar como isso pode ajudar, voltemos ao debate sobre Boko Haram e intervenção militar: quem - quem está intervindo (a União Africana), o que - o que é uma intervenção militar (talvez ataques aéreos), quando - quando acontecerá (imediatamente), onde - onde ela acontecerá (apenas nas bases nigerianas do Boko Haram) e por que - por que ela acontecerá (para destruir a habilidade deles de treinar recrutas e dificultar os ataques aéreos deles).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A terceira dica é saber o que está acontecendo no mundo. A maneira mais fácil de desenvolver uma solução é ilustrar com exemplos onde as medidas que você propõe têm sido implementadas. Por exemplo, se você propõe a legalização de drogas, ler sobre como os Países Baixos têm feito isso é um ótimo ponto de partida. Se você está propondo invadir o Irã, você pode considerar as lições de invasões anteriores, como a guerra do Iraque, na hora de decidir como a tua invasão funcionará. Obviamente, é importante ter cuidado na hora de ilustrar essas abordagens, tendo em vista que elas podem não se aplicar exatamente do mesmo jeito ao contexto em que você está debatendo. Mas é um atalho muito útil.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Em quarto e último lugar, tente fingir que essa é uma situação real e que você é um líder político propondo uma medida, como proibir o fumo ou agir radicalmente contra a mudança climática. Quais são os detalhe que teu eleitorado gostaria de saber para decidir se apoiam ou não essa medida? Obviamente, você não tem tempo no debate para preparar uma peça detalhada de legislação, mas você precisa assegurar que vai cobrir todos os pontos-chave do que está propondo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;ESCOLHENDO UMA SOLUÇÃO&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Como você decide qual opção escolher? Uma boa maneira de pensar sobre isso é pensar como a escolha que você faz se enquadra numa linha leve, numa linha dura ou numa linha moderada de ação.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Uma linha leve indica uma pequena mudança no status quo, enquanto a linha dura indica uma grande mudança no status quo. E a linha moderada de ação está no meio-termo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Digamos que você foi convidado a debater a favor da tortura de suspeitos de terrorismo por informações que podem prevenir ataques terroristas. Digamos que o status quo é um em que a tortura nunca é utilizada.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A linha leve pode envolver a permissão de um número muito limitado de tipos de tortura, permitindo somente métodos como privação do sono e requerendo que um médico supervisione e assegure que não haverá danos a longo prazo. Ela pode limitar os tipos de pessoas que poderíamos torturas, restringindo a tortura a situações em que há evidências fortes, aceitas pela corte pública, de que a pessoa é terrorista e sabe de um ataque que está por vir. Essa é uma mudança no status quo, porque antes as pessoas não podiam ser torturas, e agora elas podem. No entanto, é uma linha leve de ação e é uma mudança muito pequena no status quo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Uma linha dura pode ser a autorização de todas as formas de tortura - o que quer que leve a pessoa a falar. Não haveria necessidade de aprovação da corte ou supervisão médica - tudo que importa é conseguir a informação o mais rápido possível. Essa abordagem seria obviamente drástica ao mudar significativamente o status quo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Uma linha mais moderada seria a legalização de algumas formas de tortura, mas não as formas mais extremas. Haveria algumas ressalvas, mas sem necessidade de audições em cortes públicas antes que alguém pudesse ser torturado.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Então, qual a melhor abordagem para propor? Essa é uma pergunta difícil. A linha leve pode ser encantadora, porque ela não muda muita coisa e parece bem fácil de ser defendida.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Entretanto, ela arrisca o que é chamado de “lacuna problema-solução”. Em outras palavras, a solução pode não resolver o problema que você identificou. Um ataque terrorista é um problema grave para a sociedade - ele pode matar um alto número de pessoas e causar pânico generalizado. Mas através da permissão de métodos limitados apenas após a aprovação em corte, torna-se difícil acreditar que você realmente conseguiria a informação que precisa para impedir um ataque terrorista iminente - no fim das contas, privação de sono exige tempo!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Olhemos agora para a linha mais moderada - permissão de algumas formas de tortura com ressalvas. Essa abordagem funciona muito mais eficientemente ao rebater o problema e pode prevenir alguns ataques. Mas pode haver ainda a “lacuna problema-solução” por ainda haver restrições no que poderia ser feito para conseguir as informações.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Vejamos agora a linha dura de ação. A linha dura parece assustadora, porque ela apresenta a maior mudança no status quo. Mas a linha dura também tem a maior eficiência para lidar com o problema que identificamos. Ao permitir todas as formas de tortura, você tem maiores chances de fazer um terrorista falar. A linha dura evita a “lacuna problema-solução”. E ela também leva ao melhor debate, porque não é estreita e dá à oposição muito espaço para uma vasta gama de argumentos contra ela.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A recomendação é apostar nas linhas duras e moderadas em todo debate. Elas criam melhores debates e evitam a lacuna problema-solução. Mas tome cuidado para não ir longe demais. Se você propõe algo ridiculamente extremo, como a tortura de qualquer um que possa parecer um pouco suspeito, mesmo que você esteja solucionando o problema do terrorismo, você pode estar também causando muitos outros problemas para a sociedade. Você sempre deve propor mudanças razoáveis.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;EXEMPLOS DE SOLUÇÕES&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;ol&gt;
  &lt;li&gt;
    &lt;p&gt;“Nós apoiamos a legalização de todas as drogas recreativas em todos os países. Por drogas recreativas, queremos dizer drogas como heroína, cocaína ou anfetaminas - drogas que são usadas por prazer, ao invés de fins medicinais. Qualquer pessoa acima dos 18 anos deveria ser capaz de usar essas drogas.&lt;/p&gt;

    &lt;p&gt;Nós regularemos a venda dessas drogas. Drogas serão vendidas apenas em lojas licenciadas. Haverá limites a respeito da quantidade da compra de qualquer droga. Haverá também regulações estritas para assegurar que as drogas vendidas são puras e de boa qualidade. Finalmente, nós daremos aos usuários, em cada compra, as informações sobre como usar a droga com segurança e o que fazer em caso de emergência.”&lt;/p&gt;
  &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;
    &lt;p&gt;“Todos os países que aboliram a pena de morte deveriam reimplementá-la imediatamente. Isso inclui diversos países como Austrália, Espanha, África do Sul e México.&lt;/p&gt;

    &lt;p&gt;A pena de morte deveria ser usada para as ocorrências mais sérias dos crimes mais graves, como estupro e assassinato. Essa pena deveria ser usada somente quando o crime é incomumente terrível ou quando o criminoso não mostrou remorso algum. Deveria haver uma investigação própria e um julgamento antes que qualquer um seja sentenciado à morte. Um júri de 12 pessoas deve concordar unanimemente que a pena de morte é a punição correta. O criminoso deve ter o direito de apelar contra a sentença.&lt;/p&gt;

    &lt;p&gt;Quando a pena de morte for imposta, isso deve ocorrer da maneira mais humana possível. Nós devemos apoiar qualquer método de morte que cause a menor soma de dor possível ao criminoso, seja injeção letal ou pelotão de fuzilamento.”&lt;/p&gt;
  &lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;ENTREGANDO UMA POLICY PERSUASIVA - PROPOSIÇÃO&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Nós devemos agir contra a mudança climática antes que seja tarde demais. A elevação dos níveis do oceano ameaça devastar pequenas ilhas. Eventos climáticos extremos como enchentes e ciclones devastam países ao redor do mundo, com as piores consequências para os mais pobres. Secas ameaçam a produção de comida e fazem desaparecer espécies inteiras.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Nossa única esperança para parar as piores consequências da mudança climática, de acordo com os principais cientistas que lideram a pesquisa global sobre clima, é manter o aumento da temperatura global causada pela mudança climática em menos de 2 graus Celsius. Para atingir essa meta, nós precisamos tomar medidas radicais contra a mudança climática.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;O que queremos dizer com ações radicais contra a mudança climática? Nós apoiamos a redução pela metade do uso de combustíveis fósseis sujos, como o carvão e o óleo, até 2030. Para atingir isso, todos os países desenvolvidos vão aumentar substancialmente o investimento em tecnologias renováveis, como a solar, a eólica e a elétrica. Haverá também uma taxa global sobre a poluição por carbono, tornando-o incrivelmente caro para os empreendimentos que usam combustíveis fósseis e dando aos clientes um incentivo para mudar a energia que usam. Nós devemos também exigir que países desenvolvidos paguem para ajudar países menores em desenvolvimento a fim de mudar o consumo de energia deles, fazendo fundos para subsidiar formas novas de energia limpa.”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;ENTREGANDO UMA POLICY PERSUASIVA - OPOSIÇÃO&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Nós concordamos que o aquecimento global é um problema, com consequências sérias para as atuais e futuras gerações.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Entretanto, nós nos opomos em tomar a posição radical contra o aquecimento global. O plano da proposição de cortar pela metade o uso de combustíveis fósseis até 2030 a partir de um aumento substancial no financiamento de energias renováveis. Impondo um imposto de carbono global e pagando países em desenvolvimento para mudar o seu consumo de energia, seria desastroso para a economia global. Iria fazer com que países desenvolvidos e em desenvolvimento ficassem muito mais pobres em um tempo em que é preciso de fundos para se adaptar aos efeitos da mudança climática.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Invés disso nos propomos manter o status quo, em que países tomam ações cautelosas contra a mudança climática, enquanto priorizam a saúde de suas economias. Nós confiamos no poder do mercado em conseguir achar soluções tecnológicas para o problema ao longo do tempo. Embora o status quo não seja perfeito, é muito melhor do que a alternativa proposta pela oposição, que seria incrivelmente danosa.”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;SUMÁRIO&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Hoje nós olhamos para a fundação de um debate de políticas públicas, construindo policy poderosa tanto no lado da Proposição como no lado da Oposição. Nós mostramos como usar a abordagem problema solução para vir com uma posição clara, escolhendo sua linha e se colocando para vencer.&lt;/p&gt;</content><author><name>Antonio Murilo e Luccas Mateus</name></author><category term="bp" /><category term="regras" /><category term="introducao" /><summary type="html">DEBATES DE POLICY - INTRODUÇÃO</summary></entry><entry><title type="html">Big Ideas - Ética</title><link href="http://localhost:4000/traducoes/2020/05/21/etica.html" rel="alternate" type="text/html" title="Big Ideas - Ética" /><published>2020-05-21T22:43:03-03:00</published><updated>2020-05-21T22:43:03-03:00</updated><id>http://localhost:4000/traducoes/2020/05/21/etica</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/traducoes/2020/05/21/etica.html">&lt;p&gt;Até então, nós te ensinamos as habilidades fundamentais que você precisará para um debate de medida. Na Lição 01, nós te ensinamos como identificar um problema e apresentar uma solução. Na Lição 02, nós te ensinamos como criar argumentos que apoiem essa solução&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Mas como você cria exatamente esses argumentos? Essa pode ser a parte mais difícil em matéria de debate. O que você faz se tiver de debater sobre invadir a Síria, ou acabar com a ajuda ao desenvolvimento, ou proibir a prostituição, e você não tem ideia de por onde começar?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;É aí que entram as Big Ideas. As Big Ideas são os conceitos-chave que se aplicam a uma vasta gama de debates de medida. Entender esses conceitos te ajuda a entender as principais diferenças entre pessoas envolvidas nessas problemáticas (&lt;strong&gt;o clash&lt;/strong&gt;). Isso te dá um ponto de partida para suprir a falta de um conhecimento especializado. Isso te ajuda a entender o que está em jogo no debate.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Neste curso, iremos explorar as Big Ideas em relação a quatro problemáticas: ética, liberdade individual e Estado, relações internacionais e economia e desenvolvimento. Ao fim destas lições, você terá o conhecimento fundamental que precisa para abordar um bom número de debates.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Vamos começar olhando as Big Ideas de ética, que são centrais na maioria dos debates de medida.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Introdução aos Debates Éticos&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Como explicamos na primeira lição do Big Voice, este curso é sobre debates de medida. Debates de medida são debates sobre mudanças na maneira em que o mundo é agora – o status quo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Muitos debatedores focam somente na questão pragmática desses debates – o que acontece na prática se a medida for implementada? Então no debate sobre imposição da pena de morte para crimes severos, eles focam apenas em como a pena de morte impacta as taxas de criminalidade ou criminosos ou vítimas. E esses impactos são importantes.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Mas debatedores melhores vão além e se direcionam à pergunta mais profunda: A medida proposta é eticamente correta? Em outras palavras, é a coisa certa a se fazer?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Por que nós precisamos considerar essa questão?&lt;/p&gt;

&lt;ol&gt;
  &lt;li&gt;Argumentos éticos são incrivelmente poderosos no convencimento de pessoas e na mudança de seus pensamentos – teríamos abolido a escravidão, abolido o apartheid ou avançado em direitos das mulheres em apelar aos sentimentos morais? Se você não faz esses argumentos, você perde uma maneira muito poderosa de persuadir adjudicadores a comprar teu ponto de vista.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Argumentos éticos podem derrubar os argumentos da tua oposição. Por exemplo, se você consegue provar que a pena de morte é moralmente incorreta, em todas as circunstâncias, e que o governo nunca terá o direito de tirar a vida de alguém, a oposição não irá muito longe simplesmente provando que essa pena tem alguma consequência prática positiva, como reduzir a criminalidade.&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;

&lt;p&gt;Questões éticas residem no coração de alguns dos mais importantes e controversos debates da sociedade atual:&lt;/p&gt;

&lt;ol&gt;
  &lt;li&gt;As mulheres devem poder abortar?&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Animais podem ser usados em testagens médicas?&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;A pena de morte é sempre injusta?&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Países desenvolvidos são responsáveis por pagar a maior parte do custo do combate à mudança climática?&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;É errado torturar pessoas por informações que podem prevenir ataques terroristas?&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;A prostituição é imoral?&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Drogas deveriam ser proibidas?&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Ações afirmativas devem ser abolidas?&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;

&lt;p&gt;Nesta Lição, nós introduziremos as Big Ideas que irão te ajudar a desenvolver um posicionamento ético razoável sobre essas problemáticas. No fim da Lição, você saberá como criar um argumento ético poderoso contra ou a favor de determinada medida.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Mas antes de continuarmos, vamos começar vendo o que você pensa sobre alguns dilemas éticos clássicos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Relativismo Cultural - Introdução&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A questão no cerne da ética é: ‘o que é a coisa certa a se fazer?’ Essa questão pressupõe que nós Podemos argumentar sobre o que é certo e errado – que podemos dizer coisas como ‘prostituição é moralmente errado’ ou ‘a pena de morte é justificada’.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Mas relativistas culturais não compram essa pressuposição. Eles não acreditam que há um padrão universal de certo e errado. E se eles estiverem corretos, eles minam todo o alicerce da ética.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Vamos olhar para as visões deles em mais detalhe. Relativistas culturais observam que toda cultura tem seus próprios valores e suas próprias visões sobre o que é certo e errado. Então, por exemplo, em países como Uganda, Irã e Singapura, homossexualidade é ilegal, enquanto em vários outros países é legal. Em lugares como os Estados Unidos, poligamia (um casamento que inclui mais de duas pessoas) é ilegal, enquanto que em outros países, como Quénia, é aceito.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Até então, ninguém discordaria. É obviamente verdadeiro que diferentes culturas podem ter diferentes valores. Mas relativistas culturais vão além. Eles argumentam que não podemos dizer que os valores de uma cultura são melhores que os valores de outra cultura. Diferentes culturas só podem avaliadas por seus próprios padrões; se eles pensam que algo é correto, então é correto para eles! Então não há espaço para princípios universais ou verdades absolutas – nenhum espaço para dizer por exemplo que em todo o mundo, todos os gêneros devem ser tratados com igualdade ou que todas as religiões devem ser toleradas. Se você é um relativista cultural, você provavelmente diria: ‘Quem somos nós para julgar? Não é da sua conta!’.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Relativismo Cultural - Avaliação&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;É fácil enxergar por que essa abordagem é atraente. Ela evita a imposição de valores de uma cultura sobre a outra, coisa que ocidentais fizeram há não muito tempo, e que promove respeito por outras visões de mundo. Ela reconhece que podemos não saber o suficiente sobre outra cultura para fazer um julgamento informado para dizer se suas práticas são corretas ou erradas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Entretanto, há alguns problemas fundamentais com o relativismo cultural:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;Primeiramente, ele requer que toleremos o que a maioria de nós acredita serem práticas maldosas, desumanas. Relativistas não estariam em posição de condenar o genocídio, a violência contra a mulher ou a crueldade para com pessoas deficientes que ocorre em outras culturas, porque se essas práticas são encaradas como certas em outras culturas, quem somos nós para julgar? Por que um mero vínculo com a cultura seria o suficiente para impedir um julgamento moral?&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Em segundo lugar, ele ignora a conexão entre cultura e poder. O que é visto como ‘valores culturais’ comumente representa os valores de poucos privilegiados que se beneficiam do status quo. Vamos olhar para a América quando a escravidão se alastrou. Escravos não tinham voz naquela cultura. Por que deveríamos respeitar o direito de poderosos donos de escravos de definir o que é culturalmente correto?&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Finalmente, o relativismo cultural é baseado em uma contradição. Relativistas culturais argumentam que não há verdades universais, mas ao mesmo tempo defendem a teoria deles alegando a verdade universal de que a verdade é relativa à cultura. Por essa razão, a maioria dos filósofos não leva a corrente a sério.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Resta concluir que o relativismo cultural é profundamente defeituoso enquanto teoria. O desafio da ética é achar o melhor princípio universal para nos dizer qual a coisa certa a se fazer.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;**A Abordagem das Consequências – Princípios-chave **&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A abordagem das consequências é a visão de que nós devemos fazer o que tiver as melhores consequências para aqueles afetados por nossas ações. Não há regras inquebráveis ou direitos humanos universais – tudo o que importa são as consequências.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Digamos que você tenha duas opções: atirar em uma pessoa inocente (o que salvaria 100 vidas) ou não fazer nada. Se você adotar a abordagem das consequências, a decisão correta seria atirar na pessoa inocente, justamente por ter as melhores consequências.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Mas que _consequências _importam? Um grupo de pensadores denominados utilitaristas tentou responder essa questão. Os utilitaristas são os principais apoiadores da abordagem consequencialista.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Para utilitaristas clássicos, felicidade é a consequência que importa. Uma ação é moralmente correta se maximiza felicidade – se ela cria mais felicidade do que as outras alternativas. Como se calcula felicidade? Bem, você precisa descobrir quanto prazer é criado por uma ação e subtrair o tanto de dor que ela causa. Na decisão de criar ou não uma lei, o governo deveria considerar se ela promove a felicidade coletiva da sociedade, a ‘maior felicidade para o maior número de pessoas’, pesando o tanto de prazer ganho contra o tanto de dor causada. Se a legalização de drogas recreacionais significa que a sociedade está mais feliz no cômputo geral – o prazer ganho ao permitir que pessoas usem drogas supera a dor causada pelo vício – utilitaristas clássicos iriam apoiá-la.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Outro grupo, utilitaristas preferenciais, não concordam que felicidade é o que importa quando nós consideramos quais são as melhores consequências. Muitos seres humanos se importam com mais do que a felicidade – eles também desejos ou preferências para suas vidas, como escrever um livro ou aprender sobre ética, mesmo que isso signifique que eles acabem com mais dor e menos prazer. Então, na decisão entre fazer ou não uma lei, o governo deveria considerar qual alternativa satisfaz a maioria das preferências.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Uma coisa que ambas as abordagens têm em comum é que elas não julgam o mérito das consequências. Não importa se o que te faz feliz ou satisfaz tuas preferências é assistir TV no sofá ao invés de ouvir música clássica – ambas contam igualmente. Em segundo lugar, ambas as correntes levam a uma abordagem científica da moralidade – utilitaristas clássicos calculam a quantia total de felicidade gerada por uma medida, utilitaristas preferenciais calculam o número total de preferências satisfeitas por uma medida – e fazem decisões com essa base.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Agora nós sabemos quais são as melhores consequências. Mas melhores consequências para quem? Quem conta como ser afetado por nossas ações?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A abordagem consequencialista é uma ponderosa teoria moral porque é imparcial – todos contam, não importa onde vivem, qual seu gênero ou sexualidade ou quão ricos são, desde que sejam capazes de felicidade ou de ter preferências. Então a felicidade de uma criança na guerra deflagrada no Sudão é tão importante quando a felicidade do Presidente dos Estados Unidos da América. Gerações futuras contam (o que é o porquê de muitos utilitaristas apoiarem ações contra a mudança climática) e também os animais (ou pelo menos aqueles animais que conseguem sentir prazer, sofrer dor e/ou ter preferências para seu futuro).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Haverá algum limite para o pensamento utilitarista? Como dito anteriormente, para os utilitaristas, tudo o que importa são as consequências. Não há espaço nesta teoria para regras absolutas ou direitos universais. Então assassinar alguém é errado porque causa dor para o indivíduo que é morto e à sua família e por causa de outras consequências negativas para a sociedade, não porque indivíduos têm um direito absoluto à vida. Uma sociedade pode ter regras que geralmente maximizem a felicidade (i.e., não mate ou não roube), mas essas regras nunca são absolutas. Se pode-se mostrar que matar alguém ou roubar tem melhores consequências do que a alternativa, utilitaristas apoiariam isto.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Utilitarismo e Prostituição&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;NITA RAO: Vamos dar uma olhada em como um debatedor pode usar o utilitarismo para argumentar a favor da legalização da prostituição.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;KIRAN IYER: Legalizar a prostituição é a coisa certa a se fazer porque tem melhores consequências que a alternativa – proibir a prostituição. Quando a prostituição se torna legal, há um acréscimo de felicidade na sociedade. Clientes ficarão mais felizes, porque eles conseguem prazer sexual das prostitutas. Prostitutas ficarão mais felizes, porque elas ganharão o prazer de serem capazes de ganhar dinheiro legalmente através da prostituição e estarão menos suscetíveis de sofrer dor quando a prostituição é regulamentada pelo governo e a segurança está garantida.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;NITA RAO: Vamos agora ver como o utilitarismo pode ser usado para argumentar contra a legalização da prostituição.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;KIRAN IYER: Proibir a prostituição é a coisa certa a se fazer, porque tem melhores consequências do que quando se legaliza a prostituição. Uma sociedade sem a legalização da prostituição é mais feliz no cálculo geral. Apesar de o banimento da prostituição negar aos clientes algum prazer sexual, prostitutas estarão muito mais felizes quando a prostituição for proibida. Prostitutas sofrem imensamente quando a prostituição é legal e vasta – há altas taxas de agressão sexual, exploração pelos donos de bordel e sérios riscos de contrair doenças sexualmente transmissíveis. Essa dor supera qualquer prazer gerado pela legalização da prostituição, então ela deveria ser proibida.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;NITA RAO: Como essas duas falas te mostraram, você pode aplicar o utilitarismo tanto a favor quanto contra a maioria das medidas a depender de como você enxerga as consequências. Agora tente fazer o exercício abaixo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Utilitarismo e Tortura&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;NITA RAO: Como discutimos no vídeo anterior, utilitaristas determinam se uma ação é correta analisando somente as consequências. Isso significa que utilitaristas podem aplicar a mesma abordagem e chegar a diferentes conclusões se eles tiverem diferentes perspectivas sobre quais as consequências que uma ação pode ter. E isso se aplica ao exercício que você acabou de fazer.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Alguns utilitaristas seriam a favor de torturar a criança, sob a alegação de que isso maximizaria a felicidade total (o teste utilitarista clássico) ou satisfazer o maior número de preferências (o teste utilitarista preferencialista). Assumindo que a tortura funcionou, ela maximizaria a felicidade da sociedade (salvando as vidas de milhares às custas da dor de uma criança) e satisfazer as preferências deste grande grupo de pessoas de permanecer vivo (o que carrega bem mais peso que a preferência de uma criança de não ser torturada).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;No entanto, outros utilitaristas, usando o mesmo procedimento de argumentação, seriam contrários a torturar a criança. Eles poderiam argumentar que torturar a criança não vai funcionar para fazer com que o terrorista entregue a informação, ou que o terrorista entregaria informações falsas simplesmente para parar a tortura. Se isso é verdadeiro, dor seria infligida à criança sem o acréscimo de prazer ganho pelo impedimento do ataque, tornando a ação moralmente injustificada.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Utilitaristas que se opõem à tortura poderiam também argumentar que torturar, principalmente uma criança, tem uma gama de consequências negativas para a sociedade: aumentar as chances de ataques por vingança, facilitar com que o grupo terroristas recrute apoiadores e promova a cultura da violência na sociedade. Então mesmo que a tortura tenha prevenido este ataque particular, os custos mais amplos à sociedade superariam os benefícios de salvar essas vidas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Embora todos os utilitaristas apoiem torturar a criança caso isso leve às melhores consequências, eles comumente têm diferentes perspectivas sobre se esse é realmente o caso.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Avaliando o Utilitarismo&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;NITA RAO: Agora você entende os fundamentos do utilitarismo. Vamos dar uma olhada em algumas de suas forças e fraquezas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Vamos começar com suas forças. Primeiramente, o utilitarismo é imparcial. O que isso significa é que quando utilitaristas pesam as consequências de uma ação, eles consideram os impactos em todos que são afetados, independentemente de sua raça, cor, gênero, sexualidade ou nível de influência política. A criança vivendo em pobreza além-mar é tão importante quanto as nossas crianças. E isso parece moralmente poderoso – essa noção rejeita a ideia de que algumas pessoas importam menos por causa das condições de origem.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Em segundo lugar, o utilitarismo é flexível. Ao invés de exigir que nos apeguemos a regras morais rígidas, o utilitarismo nos permite fazer escolhas baseadas no que funcionaria melhor na prática. Então, por exemplo, se há uma emergência pública e o Estado precisa utilizar a força para parar a violência (como matar os protestantes), o utilitarismo permitiria essa ação.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Em terceiro lugar, o utilitarismo age sem julgamento. Ele respeita nossas próprias escolhas sobre o que nos faz felizes e satisfaz nossas preferências.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Vamos agora nos voltar para as fraquezas do utilitarismo. A fraqueza mais óbvia é que ele falha em respeitar os direitos das minorias. Então, se uma vasta maioria da sociedade ganhasse imenso prazer em oprimir indo-australianos como eu, seria difícil para os utilitaristas argumentarem contra isso, porque esse seria o caso com as melhores consequências. Como o utilitarismo não julga, não importa se o que te faz feliz ou satisfaz tuas preferências é perverso ou terrível – todas as perspectivas contam igualmente. Não há distinção entre prazer bom e prazer mau.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Em segundo lugar, o utilitarismo exige muitas demandas. Como você deve lembrar, utilitaristas acreditam que nós devemos fazer aquilo que maximizará felicidade ou satisfará as preferências. Isso significa que indivíduos ricos seriam moralmente obrigados a doar grandes quantias de seus recursos para pessoas em outros países que possuem menos, mesmo que isso signifique que suas crianças vivam vidas piores. O Estado deveria fornecer quantidades significativas de ajuda humanitária internacional para pessoas em países mais pobres, ao invés de buscar um bem-estar maior para sua própria população. Isso pode ser pedir demais.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Finalmente, o utilitarismo pode ser difícil de ser posto em prática. É difícil medir e pesar diferentes tipos de felicidade. Digamos que nós estamos debatendo leis que proíbem pessoas de dizerem coisas ofensivas a membros de grupos minoritários. Como você decidiria se o prazer de algumas pessoas de serem capazes de dizer o que quiserem supera a dor causada aos outros que são ofendidos? É muito difícil medir essas coisas entre si.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Consequências vs Direitos&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;KIRAN IYER: Nós sabemos que utilitaristas acreditam que a moralidade de uma ação depende de suas consequências. É por essa razão que eles apoiariam torturer o filho de um terrorista se isso apresentasse as melhores consequências&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;O principal rival do utilitarismo, e da abordagem consequencialista de forma geral, é a abordagem dos direitos (&lt;em&gt;abordagem principiológica)&lt;/em&gt;. A abordagem principiológica nos diz que algumas ações são sempre erradas, mesmo que elas tenham boas consequências. Só porque algo faz as pessoas felizes ou satisfaz suas preferências não significa que é moralmente aceitável. Nós temos o dever de respeitar o direito dos outros. Então o Estado não pode justificadamente atirar em uma pessoa inocente, mesmo que isso tivesse as melhores consequências, tendo em vista o direito à vida daquela pessoa.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A declaração mais famosa da abordagem principiológica é a Declaração Universal dos Direitos Humanos, que postula que todos os seres humanos têm certos direitos que não podem ser sobrepostos sob nenhuma circunstância, tais como o direito à vida e o direito à educação.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Utilitaristas não apoiam a ideia de direitos universais (de fato, um utilitarista famoso os descreveu como algo irrazoável!). Isso porque eles não acreditam em regras absolutas. Se as melhores consequências ocorrerem sobrepondo o direito à vida ou o direito à educação, esta seria a decisão eticamente correta. Utilitaristas estariam confortáveis em ter uma regra geral a favor de direitos se fosse mostrado que essa regra teria as melhores consequências. Então um utilitarista poderia dizer: ‘em geral, deveria haver o direito à vida, ou em geral, deveria haver o direito à educação, enquanto reconhecimento de que esses direitos comumente têm boas consequências’. Mas eles sempre deixariam espaço para exceções – situações onde as melhores consequências se sobrepõem ao direito.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Apoiadores da abordagem principiológica discordam completamente. Eles argumentam que há certos direitos fundamentais que não podem ser sobrepostos, mesmo se essa sobreposição resultasse em melhores consequências. Se você está tomando esta posição no debate, o desafio é explicar por que um direito particular triunfa sobre outras considerações, como as consequências.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;No próximo vídeo, vamos olhar como você pode fazer isso.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;A Abordagem Principiológica – Conceitos-chave&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;KIRAN IYER: Então por que temos direitos que não podem ser violados mesmo que isso significasse obter melhores consequências?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Há várias respostas diferentes para essa pergunta. Nós iremos destacar uma ponderosa abordagem que é baseada no trabalho do famoso filósofo alemão Immanuel Kant.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Kant argumentou que todos os seres humanos são merecedores de dignidade e respeito. Nós todos importamos simplesmente porque somos humanos. A razão para isso é que nós somos capazes de escolher, livre e racionalmente, o que fazemos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Você pode não estar convencido disso ainda. Certamente, não é verdade que humanos sempre agem livre e racionalmente. Quando eu passo cinco horas assistindo TV num sofá, apesar de saber que eu tenho um trabalho a fazer, estou mesmo agindo livre e racionalmente?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;O ponto de Kant não é que sempre agimos livre e racionalmente. Nós obviamente não o fazemos. Mas, diferentemente dos animais e outros seres não racionais, nós somos &lt;em&gt;capazes&lt;/em&gt; – e essa é a palavra-chave – &lt;em&gt;capazes&lt;/em&gt; – de tomar decisões livremente com base na razão, ao invés de simplesmente sermos seres escravos de nossos instintos naturais. Nós podemos fazer o que é certo simplesmente porque é certo. É isso que há de especial em nós humanos. E é por isso que nós merecemos dignidade e respeito.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ok, agora vamos assumir que humanos têm um valor intrínseco – eles merecem dignidade e respeito porque são capazes de tomar decisões livre e racionalmente. O que isso significa?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Bem, isso significa que nós nunca devemos ser utilizados como instrumento para alcançar um propósito maior – como um meio para um fim. Então é errado matar uma pessoa inocente, mesmo que isso salve milhares de vidas. Isso envolveria usar uma pessoa como um meio para atingir um propósito maior. É errado barrar refugiados buscando asilo em nossos portos, mesmo que isso impeça jornadas riscadas e impeça o aumento da mendicância. É errado impor sanções econômicas em um país, empobrecendo sua população, mesmo que isso ajude a derrubar uma ditadura. A base para essa abordagem é que todos os seres humanos têm interesses próprios e planos para as próprias vidas – elas não podem ser utilizadas como instrumentos para promover um bem-estar social mais amplo, não importa quão desejáveis os resultados sejam.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Você pode enxergar como isso contrasta com o utilitarismo. Muitos utilitaristas estariam abertos à opção de matar uma pessoa inocente se isso salvasse a vida de outros – usar essa pessoa como um meio para o fim social de maximizar felicidade. A abordagem principiológica rejeita essa perspectiva – pessoas devem sempre ser tratadas com dignidade e respeito.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Então sabemos que, para a abordagem principiológica, humanos são vistos como inerentemente merecedores de dignidade e respeito e têm direitos que não podem ser sobrepostos para um bem social posterior. Quais são alguns desses direitos? Pessoas que adotam a abordagem principiológica discordam quanto à resposta dessa questão, mas geralmente tentam mostrar a conexão entre um direito particular e a dignidade humana. Então nós temos um direito à vida, porque somos seres livres, racionais, com nossos próprios planos para o futuro. Nós temos o direito de não ser discriminados por causa de nossa raça, sexualidade ou gênero, porque somos todos merecedores de dignidade e respeito, independentemente de como fomos nascidos ou criados. Nós temos direito a serviços de saúde e direito à educação, porque um nível básico de saúde e de educação é necessário para que nós persigamos nossos planos para nossas vidas. Nós temos direito à liberdade religiosa, porque ser capaz de praticar nossa religião é essencial à nossa identidade. Você perceberá que nenhum desses direitos são justificados com base nas consequências – eles são baseados na nossa natureza inerente enquanto seres livres e racionais.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Então esses são os pontos-chave. Seres humanos são merecedores de dignidade e respeito porque são capazes de agir livre e racionalmente. Eles não podem ser utilizados como instrumento para alcançar um propósito social maior – como um meio para um fim. Eles têm certos direitos que não podem ser violados, tendo em vista que esses direitos são essenciais para o que significa ser humano.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Espero que esteja acompanhando até então! A abordagem principiológica deve se tornar mais clara com o próximo vídeo, onde mostraremos a você como usar essa abordagem em um debate.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Avaliando a Abordagem Principiológica&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;KIRAN IYER: Se você adota a abordagem principiológica, todos os seres humanos tornam-se merecedores de respeito e dignidade, porque são seres livres e racionais. Isso significa que eles nunca devem ser usados como meio para atingir um fim social, mesmo que isso possa trazer boas consequências.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Torturar a criança do terrorista envolveria o Estado tratando-o como um meio para o fim de prevenir o ataque terrorista ao invés de trata-lo como alguém que tem um valor intrínseco – falhando em respeitar a sua dignidade enquanto ser livre capaz de pensamento racional. Nossos deveres para com ele enquanto ser humano não permitiriam essa ação, mesmo que ela tivesse consequências positivas, como maximizar a felicidade geral.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Vamos olhar agora as forças e fraquezas da abordagem principiológica. Ele tem algumas forças óbvias. Em primeiro lugar, ele nos dá clareza moral. Ao invés de determinar a moralidade baseando-se em consequências, o que pode ser difícil de prever e medir às vezes, a abordagem principiológica nos dá regras estritas para seguir. Nós devemos respeitar o direito dos outros, não importa quais sejam as consequências.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Em segundo lugar, essa abordagem supera o utilitarismo no tocante à proteção dos direitos das minorias. Indivíduos não podem ser usados como meios para um fim, então mesmo que a maioria ganhe imenso prazer através da opressão contra minorias, isso não seria permitido.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Entretanto, ela também tem algumas fraquezas. Em primeiro lugar, é difícil descobrir quais são os nossos direitos! Algumas pessoas, particularmente nos Estados Unidos, argumentam que nós temos um direito ao porte de armas. Outros acham isso ridículo. Algumas pessoas acham que todo mundo tem um direito à educação de qualidade provida pelo Estado. Outros discordam, tendo em vista que muitos governos simplesmente não conseguem prover isso. Você pode preferir o utilitarismo, que foca simplesmente nas consequências.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Em segundo lugar, essa abordagem não é flexível como o utilitarismo. Regras absolutas dificultam o ajuste para as realidades da vida. Então, é mesmo errado matar uma pessoa inocente se isso significa salvar a vida de milhares? Você pode preferir uma abordagem flexível como a oferecida pelo utilitarismo que determina o que é certo baseado nas consequências em um caso particular.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Em terceiro lugar, ela encara o desafio de resolver conflitos entre direitos. Digamos, por exemplo, que alguém diga coisas ofensivas sobre pessoas de outra religião. A liberdade de expressão dessa pessoa pesa mais que o direito alheio de não ser ofendido? Ou digamos que um clube só admita homens. A liberdade das pessoas do clube de se associarem apenas com quem querem é mais importante que os direitos das mulheres de não serem discriminadas? Para responder a essas questões usando a abordagem principiológica, você provavelmente precisaria descobrir qual direito é mais importante para a dignidade humana, o que é algo bem difícil de se fazer. Por contraste, o utilitarismo simplesmente olharia qual opção apresenta melhores consequências em cada situação específica.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Então, agora que você entende os princípios essenciais da abordagem consequencialista e da abordagem principiológica, e as forças e fraquezas de cada uma. Vamos nos voltar à aplicação dessas abordagens em debate.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Usando a Ética no Debate – Introdução&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;KIRAN IYER: Você aprendeu os princípios fundamentais dos consequencialismo e da principiologia. Mas qual a melhor maneira de usar essas abordagens em um debate?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;O ponto-chave é entender sobre debates é que você não precisa escolher uma teoria ética e segui-la rigidamente, além de que isso é raramente uma boa ideia. Você simplesmente não tem tempo para engajar em discussões filosóficas detalhadas sobre se o consequencialismo ou a principiologia é a melhor corrente ética em um debate.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;O que a maioria dos bons debatedores faz é usar um pouco de ambas. Eles dizem: nossa medida é justificada porque tem as melhores consequências &lt;strong&gt;e&lt;/strong&gt; é justificada porque é consistente com nossos direitos e deveres.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Usando Ética no Debate – Pesquisa Animal&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;KIRAN IYER: Aqui está um exemplo de como você pode usar o consequencialismo e a principiologia para se opor ao uso de animais para pesquisas médicas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;NITA RAO: O uso de animais em pesquisas médicas é eticamente errado. Primeiramente, tem más consequências – esse uso falha em maximizar felicidade. Quase todos os animais podem sofrer dor – permitir essa prática equivale a infligir quantias enormes de dor sem alcançar prazer significativo (a pesquisa comumente não leva a nada).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Mas esse uso também é contrário aos direitos dos animais. Pesquisas têm mostrado que muitos animais são capazes de pensamentos autônomos e livres. Por esse motivo, eles são merecedores de dignidade e respeito, assim como humanos, e não devem ser usados como instrumentos para promover o bem-estar dos seres humanos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;KIRAN IYER: Você verá que Nita usou o consequencialismo e a principiologia para chegar à mesma conclusão. Isso pode ser poderoso, porque mesmo que teu adjudicador não compre a teoria ética que você está defendendo, você ainda pode ganhar o debate usando a teoria alternativa.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Agora, vejamos Nita seguir a perspectiva oposta.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;NITA RAO: Usar animais para pesquisas médicas é eticamente correto. Primeiramente, isso tem as melhores consequências para todos os afetados. Apesar de animais sofrerem alguma dor, pesquisas médicas podem criar uma enorme quantidade de felicidade, justamente porque curam doenças graves que afetam milhões de pessoas ao redor do mundo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Em segundo lugar, isso não entra em conflito com nossos deveres. Animais não têm os mesmos direitos que seres humanos – eles não têm a mesma habilidade humana de pensar livre e racionalmente sobre suas escolhas. Eles não têm nenhum posicionamento moral especial e nós podemos utilizá-los para nossos propósitos. É por isso que é correto comer carne e usar recursos animais para fazer vestimentas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;KIRAN IYER: Então, como você pode ver, a melhor abordagem é, na maioria das vezes, mostrar como ambas as correntes podem apoiar a tua medida.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Vejamos agora outra problemática ética – a pena de morte.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;**Scheidegger – Razões para a Pena de Morte **&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;JOHN DONVAN: Por favor, deem as boas-vindas para Kent Scheidegger. Ele é o diretor jurídico da Criminal Justice Legal Foundation. Senhoras e senhores, Kent Scheidegger.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;KENT SCHEIDEGGER: Obrigado. Por que precisamos da pena de morte?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Há três razões. A primeira é que, para alguns crimes, como o atentado a maratonas, qualquer pena menor será simplesmente uma caricatura de justiça. E o Professor Blecker falará sobre no discurso dele.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A segunda razão é a incapacitação. Um assassino executado nunca mais matará. Nós não podemos dizer isso de certeza sobre um assassino sentenciado à prisão perpétua sem condicional. Nos casos em que eu trabalhei pessoalmente, há meia dúzia de casos de assassinato de pessoas que foram mortas por assassinos já sentenciados à prisão perpétua, antes de terem cometido o assassinato. Um deles contratou o assassino da vítima para o primeiro assassinato. Outro matou várias pessoas dentro da própria prisão. Outro escapou da prisão e matou pessoas depois que saiu. Assim – a vida em prisão perpétua não é uma opção sem riscos. Se nós escolhemos a vida em prisão para assassinos, nós arriscamos matar pessoas inocentes.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Então, há a dissuasão. É um princípio básico do comportamento humano que diz que incentivos importam, que se você aumenta o custo pra fazer qualquer coisa, menos pessoas escolherão fazer esse algo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Pena de Morte&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;KIRAN IYER: Então como você pode usar o utilitarismo para se opor à pena de morte com base na ética? Bem, você lembrará que utilitaristas focam em consequências de uma ação – seja maximizando felicidade (a visão utilitarista clássica) ou satisfazendo preferências (a perspectiva do utilitarismo preferencialista).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Vamos começar aplicando a visão utilitária clássica. Um utilitarista clássico pode argumentar que o Estado não deveria impor a pena de morte tendo em vista que isso causa muita dor, ou infelicidade, e cria prazeres limitados, ou felicidades limitadas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Comecemos analisando a dor causada. A pena de morte causa imensa dor emocional e física aos criminosos. E, como os sistemas penais de justiça têm, comumente, falhas profundas, há o risco de causar dor a pessoas inocentes, que encontrarão um castigo para um crime que não cometeram.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Agora, vamos pesar a dor causa contra o prazer ou felicidade criada. A pena de morte não cria necessariamente nenhum prazer. Para as famílias das vítimas de crimes, a pena de morte geralmente não gera nenhum prazer, haja vista que nada pode trazer de volta seus entes queridos. A sociedade não ficará necessariamente mais feliz, haja vista que a maioria das pesquisas mostra que a pena de morte não funciona como dissuasão, em outras palavras, ela não previne futuros crimes. Então, no cálculo geral, a pena de morte causa mais dor que prazer e é eticamente errada.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Apoiadores da principiologia se oporiam à pena de morte com argumentos diferentes. Eles poderiam dizer que seres humanos, que são capazes de pensamento livre e racional, nunca deveriam ser executados. Humanos têm um direito absoluto à vida. Mesmo que matar criminosos tenha as melhores consequências para a sociedade, essa medida envolveria humanos sendo usados como um meio para um fim social, quebrando uma regra moral absoluta.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Então o principal aprendizado dessa parte da lição é que tanto as abordagens consequencialistas quanto as principiológicas podem ser aplicadas para apoiar ambos os lados de uma vasta quantidade de moções.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Dicas Avançadas&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;KIRAN IYER: Permitam-me agora dar três dicas adicionais sobre como usar argumentações éticas em debates.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A primeira é sobre a questão estrutural – onde os argumentos éticos se encaixam no teu caso? Lembre-se que o argumento ético é a base do teu caso – o princípio moral que alicerça o restante da tua linha de raciocínio. Isso significa que é comumente efetivo como o primeiro argumento da primeira passa a falar na tua dupla.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Por que esse é o caso? Digamos que você esteja defendendo a legalização da prostituição, primeiramente alegando que é o que tem as melhores consequências, como aumentar a segurança das prostitutas. Destacar o princípio utilitarista no início do teu caso, antes de partir para as consequências, você deixa claro o porquê de as consequências da medida importarem – por que devemos nos importar com as consequências.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Alternativamente, se você está adotando a perspectiva principiológica, você está dizendo que as consequências da medida não importam se violam um direito. Faz sentido trazer esse argumento primeiro, porque se você consegue provar esse ponto, você supera os argumentos consequencialistas da outra dupla.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;O segundo ponto é que muitos debates são sobre direitos conflitantes. Olhemos para o exemplo do aborto. Se você acredita que o feto é um ser humano, o debate começa a ser sobre se o direito da mulher de escolher ter um aborto é mais importante que o direito à vida do feto. Então se você adota a abordagem principiológica contra o aborto, você precisaria provar primeiramente que o feto tem um direito à vida e provar por que esse direito supera o direito da mulher de escolher. Como você faria isso?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Bem, um jeito de fazer isso é usar a lógica da principiologia – para explicar por que o direito à vida (mesmo no útero) é mais crucial à dignidade humana do que o direito de escolher entre ter ou não um bebê. Outro jeito de fazer isso é aplicar o consequencialismo – argumentar que reconhecer o direito à vida do feto tem consequências melhores do que reconhecer o direito da mulher à escolha porque o primeiro maximiza, no cálculo geral, a felicidade. Mas, independentemente de qual abordagem você utiliza, você precisa explicar por que um direito é mais importante que o outro.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;O último ponto que eu quero trazer é que usar analogias pode ser muito forte em debates éticos. Em outras palavras, apontar similaridades entre a situação que você está debatendo e outras situações pode tornar o teu posicionamento mais convincente. Então, se você está apoiando usar animais para pesquisas médicas, você pode destacar outros exemplos na sociedade onde animais são usados para nossos propósitos – como alimentação e vestimenta.  Se nós os usamos nessas circunstâncias, por que não podemos utilizá-los para pesquisas médicas?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Isso dá à oposição um ônus muito grande, principalmente se eles quiserem ser consistentes. Eles podem tanto dizer que todos os usos de animais para nossos propósitos são eticamente errados (significando que eles teriam de defender que todos nós nos tornássemos veganos e não usássemos couro) – ou eles teriam que mostrar por que as pesquisas médicas se diferenciam das outras situações – por que ela pode ser distinta.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Usar analogias pode ser uma maneira poderosa de mostrar que a sua medida é uma extensão lógica do que já acontece. Mas tome cuidado para não confiar demasiadamente nelas. Se a situação com a qual você ilustra a analogia não é similar o suficiente, seu argumento não será convincente. Por exemplo, se você defende que pessoas tenham o direito ao aborto sob a alegação de que pessoas têm liberdade para tomar outras decisões, como beber álcool, será difícil mostrar essas situações como parecidas o suficiente para que a analogia seja persuasiva. Sua oposição provavelmente dirá – ‘essas coisas são completamente diferentes’ – e prosseguirão.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Sumário&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;KIRAN IYER: Nesta lição, consideramos a questão ética no coração de vários debates de medida – o que é a coisa certa a se fazer&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ao abordar essa questão, nós olhamos para as Big Ideas da ética – as abordagens consequencialistas e principiológicas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Como você deve lembrar, utilitaristas acreditam que nós devemos fazer o que terá as melhores consequências para todos os afetados. Utilitaristas clássicos acreditam que as melhores consequências ocorrem que nós maximizamos a felicidade; utilitaristas preferencialistas acreditam que as melhores consequências ocorrem quando nós satisfazemos a maioria das preferências. No momento de considerar quem são os afetados por uma medida, utilitaristas geralmente consideram as consequências para aqueles de outros países, para as futuras gerações e para os animais.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Defensores da abordagem principiológica não acreditam que o que é ético depende das consequências. Eles acreditam que nós temos o dever de respeitar os direitos dos outros.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;No decorrer desta lição, nós consideramos como essas teorias se aplicam a alguns debates proeminentes. Nós consideramos a prostituição, a pesquisa médica com animais, a pena de morte e a tortura. Mas existem muitos outros debates em que essas teorias podem te ajudar.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Mas como você pode usar essas teorias para criar argumentos éticos poderosos em debates? Nós te mostramos que pode ser útil em debates adotar ambas as abordagens para construir o teu caso. Como você viu, essas teorias geralmente não garantem uma resposta particular – elas meramente são enquadros diferentes para abordar dilemas éticos. Se você quiser uma prática mais aprofundada dessas habilidades, confira os recursos que coletamos e os exercícios que compilamos na seção Quero Mais.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Na próxima semana, nós nos voltaremos da questão ética para a questão política. Mesmo que seja verdadeiro que prostituição ou uso de drogas ou aborto são moralmente errados, isso significa que o Estado deveria proibir essas práticas? Ou deveriam os indivíduos poder escolher as suas próprias decisões morais? Nós iremos estudar a liberdade individual e o Estado.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Esperamos te encontrar em breve!&lt;/p&gt;</content><author><name>Antonio Murilo</name></author><category term="etica" /><category term="principios" /><summary type="html">Até então, nós te ensinamos as habilidades fundamentais que você precisará para um debate de medida. Na Lição 01, nós te ensinamos como identificar um problema e apresentar uma solução. Na Lição 02, nós te ensinamos como criar argumentos que apoiem essa solução</summary></entry><entry><title type="html">Big Ideas - Economia e Desenvolvimento</title><link href="http://localhost:4000/traducoes/2020/05/20/economia-e-desenvolvimento.html" rel="alternate" type="text/html" title="Big Ideas - Economia e Desenvolvimento" /><published>2020-05-20T22:43:03-03:00</published><updated>2020-05-20T22:43:03-03:00</updated><id>http://localhost:4000/traducoes/2020/05/20/economia-e-desenvolvimento</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/traducoes/2020/05/20/economia-e-desenvolvimento.html">&lt;p&gt;Texto Original de Damian Bruckard&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Na nossa lição 6, nós vamos falar sobre debates econômicos. Debates econômicos podem ser bastante intimidadores - eles parecem lidar com problemas muito específicos que são complexos e precisam de consertos técnicos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Mas como outras áreas aparentemente difíceis, como debates sobre relações internacionais e liberdades políticas, existem algumas ferramentas simples que você pode usar para entender os embates nucleares em debates econômicos e gerar argumentos poderosos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Nessa lição, nós vamos começar explorando as principais visões competitivas sobre o objetivo de políticas econômicas. Quer dizer, nós vamos olhar para os alvos diferentes que políticos, economistas, e obviamente debatedores aspiram atingir quando desenvolvem políticas econômicas. Nós vamos ver que existem apenas dois principais objetivos de política econômica. Eficiência e Justiça. Que as vezes, mas nem sempre estão em conflito. A partir do momento em que você entender esses objetivos, vai ser muito mais fácil imaginar argumentos em ambos os lados de um debate econômico.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Depois disso nós vamos olhar para as várias maneiras pelas quais governos, e debatedores, podem tentar alcançar esses objetivos. Nós vamos ver que existem muitas táticas e ferramentas de política econômica, como subsídios e liberalização de comércio, elas na verdade caem em três principais categorias. Isso vai lhe ajudar a buscar e articular posições diferentes em uma ampla gama de debates.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Finalmente nós vamos examinar alguns do argumentos nucleares que são usados para explicar porque a estratégica econômica empregada, pode ou não, alcançar o objetivo almejado pelo governo. Isso vai nos ajudar a desenvolver argumentos econômicos e a criticar aqueles do outro lado.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Então, no final desta lição você deve poder entender os principais objetivos de política econômica, os principais meios de alcançar esses objetivos, e como táticas econômicas específicas funcionam na prática.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;OBJETIVOS DE POLÍTICA ECONÔMICA&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Debates econômicos podem cobrir uma série de problemas, tais como, de que forma crescer a econômica, como lidar com crises econômicas, como resolver a pobreza e como criar um sistema de amparo social decente.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Num primeiro momento, debates econômicos podem parecer bastante diferentes e especializados. Mas se você der um passo para trás e olhar para debates econômicos em termos gerais, vai ser possível ver várias características em comum.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A primeira dessas características é que políticas econômicas quase sempre tem um de dois objetivos, eficiência ou justiça. Então, o que governos e debatedores querem dizer quando falam sobre aumentar a eficiência ou a justiça.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Vamos começar com a eficiência. Eficiência normalmente quer dizer tentar maximizar ao máximo a quantidade de riqueza e bem estar dentro de uma sociedade. Isso é um pouco como o utilitarismo, só que invés de maximizar a felicidade ou prazer, governos tentam maximizar a riqueza e bem estar. Por que eles querem isso? Maior a riqueza melhor. Com mais riqueza as pessoas têm empregos e podem comprar o que elas querem comprar. E com mais riqueza governos podem aumentar os impostos para financiar educação e saúde. É melhor ser rico do que pobre, esse é o primeiro objetivo de política econômica. Posteriormente nós vamos tratar de estratégias para conseguir isso.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;O segundo objetivo de política econômica é justiça(ou equidade). A maior parte dos governos, economistas e debatedores reconhecem que riqueza não é tudo. Equidade também importa, por que, é um ideal de justiça.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;E porque equidade é um ideal de justiça, muitas vezes significa coisas diferentes para pessoas diferentes. Sem surpresa, governos no mundo real, e debatedores na debatelândia muitas vezes discordam do que justiça significa. Nós vamos voltar aos debates sobre justiça econômica, mas por enquanto é o suficiente saber que equidade como um objetivo de política econômica trata sobre como a sociedade distribui a sua riqueza e quais regras a sociedade coloca no que diz respeito a competição econômica.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Então os dois principais objetivos da política econômica são a eficiência (que é sobre maximizar a riqueza e bem-estar) e justiça ou equidade (que é sobre distribuir riqueza e ter regras justas de competição).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Em um debate, qualquer vez em que você estiver tentando formular uma solução ou argumentos para sua posição, é sempre bom pensar em como linkar esses argumentos de volta aos objetivos nucleares de eficiência e justiça.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;EMBATE DOS OBJETIVOS&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Na maior parte das áreas de políticas governamentais, existem múltiplos objetivos competindo. A formulação de políticas econômicas não é diferente, onde justiça e eficiência muitas vezes estão em tensão.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Por que isso? Eficiência é sobre maximizar a riqueza e o bem estar para a sociedade como um todo, conseguindo o máximo que for possível pelo menor custo. Mas eficiência não está preocupada com quem consegue o que e como eles conseguem isso. A economia pode ser super eficiente, gerar quantidades enormes de riqueza mas tudo isso acabar concentrado em poucas pessoas. Então a eficiência é cega para questões de justiça distributiva.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A equidade por outro lado, está muitas vezes preocupada com a natureza das regras de competição e não com os resultados dessas regras. Então a justiça pode estar preocupada com como pessoas menos poderosas são tratadas na sociedade e suas chances de sucesso.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Então governos e debatedores muitas vezes enfrentam um tradeoff entre eficiência e justiça, e eles precisam justificar porque um desses objetivos é mais importante que o outro.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Frequentemente quando você é alocado para um lado do debate, a sua equipe vai naturalmente estar mais a favor de ou eficiência ou justiça. Mas é importante não desistir do outro objetivo econômico. Nessa parte da lição nós vamos ver como fazer esses tipos de argumentos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Mas antes que nós nos debruçamos sobre isso, é preciso explorar alguns exemplos práticos de tensões entre os muitas vezes objetivos conflituosos da eficiência e da equidade.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;EFICIÊNCIA VS EQUIDADE - APLICAÇÃO&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Vamos agora olhar para alguns exemplos onde objetivos econômicos parecem estar em conflito.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Exemplo “EC apoia o salário mínimo”. Aqui, parece que a proposição é mais a favor de equidade (um salário decente para pessoas pobres, pago pelas pessoas ricas é o jeito certo de distribuir os recursos coletivos da sociedade) e a oposição parece mais a favor da eficiência (um salário mínimo custa mais dinheiro aos negócios e pode criar desemprego desnecessário, assim levando a um resultado pior para todos). Governos quando decidem sobre adotar ou não um salário mínimo (ou aumentar ou diminuir) gostam de balancear essas considerações sobre eficiência e equidade.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Um outro exemplo seria “EC iria colocar alta taxação em refrigerantes e afins”. Isso também pode ser visto sob as lentes da eficiência e da equidade. A proposição parece tentar priorizar eficiência, pessoas que bebem muito refrigerante podem acabar tendo diabetes e outros problemas de saúde que em última instância custam muito dinheiro a sociedade na forma de saude publica, então dissuadir elas de consumir esses produtos pode levar a mais eficiência no geral.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A oposição parece favorecer a justiça, pessoas pobres tendem a consumir mais refrigerante e a ter menos dinheiro, então taxar elas seria desproporcional e injusto, uma forma mais justa de lidar com os problemas de saúde seria fazer com que os ricos pagassem por isso.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Esses exemplos devem lhes dar uma ideia sobre os objetivos conflituantes entre eficiência e equidade nos debates. Na próxima lição nós vamos olhar para como os governos tentam alcançar os objetivos mais eficientes possíveis.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;EFICIÊNCIA - 3 ABORDAGENS&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Na seção anterior, nós aprendemos que os dois principais objetivos de uma política econômica são a eficiência e a justiça, e que esses objetivos podem às vezes entrar em conflito. Nós também demos ênfase de que você deve fazer argumentos tanto sobre eficiência como sobre equidade. Nessa seção nós vamos trabalhar as 3 principais abordagens usadas por governos para tentar atingir a situação mais eficiente possível. Posteriormente nós vamos nos debruçar sobre a equidade.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Existem duas estratégias mais gerais que governos tentam usar para atingir a eficiência. Nós chamamos estes de modelo de planejamento central e o modelo de livre mercado. A terceira abordagem é uma mistura desses dois.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Dentro do modelo de planejamento central, o governo toma uma parte ativa nas decisões econômicas. Governos podem fazer isso a partir de informações coletadas sobre a economia, sobre os desejos das pessoas e suas preferências, definindo objetivos e alvos (tais como aumentar o GDP em 5% próximo ano) e então tomando ações com base em atingir esses objetivos. Por exemplo, o governo pode ser dono de negócios, nacionalizar indústrias ou ser o único provedor de bens e serviços. Essa estratégia usa um modelo de cima para baixo, centralizado para atingir seus objetivos máximos. A antiga União Soviética é um exemplo clássico de modelo de planejamento central.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Esse modelo é contrastado com o de livre mercado, onde governos tomam apenas uma pequena parte nas decisões econômicas. Invés de fazer planos e tentar controlar a economia, governos deixam os indivíduos (pessoas e firmas) fazerem seus próprios planos e entrar em suas próprias transações. O único envolvimento que o governo tem é o de criar e reforçar regras básicas, como leis de contratos. Essa abordagem usa de uma estratégia descentralizada de baixo para cima para atingir os objetivos máximos. Não existe nenhum governo que tenha um mercado completamente livre, mas alguns países como os EUA, são geralmente mais próximos desse modelo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A terceira abordagem é a combinação de planejamento central com o modelo de livre mercado, que nós vamos chamar de economia mista. Dentro de abordagem de economia mista. Os governos geralmente deixam os indivíduos livres para fazerem as suas próprias decisões econômicas, como no livre mercado. Mas eles também reconhecem que isso nem sempre acaba trazendo o resultado mais eficiente e que existem importantes papéis para os governos nos casos em que deixar eles livres não acaba em resultados eficientes. Essa abordagem geralmente favorece uma estratégia de baixo para cima, mas mixa com algumas intervenções de cima para baixo. Esta é provavelmente a abordagem mais comum nos países do mundo atual, meu país a Austrália vem fazendo isso nos últimos 30 anos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Essas posições soam muito diferentes, e elas são, então na próxima seção nós vamos discutir a lógica por trás de cada posição.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;RATIONALE POR TRÁS DE CADA ABORDAGEM&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A lógica por trás do planejamento central é de que do mesmo jeito que firmas planejam suas ações, também deviam os governos. Nenhuma empresa se ancora em todas as decisões individuais de seus empregados para conseguir o melhor resultado. Como poderia o governo conseguir o que queria se eles não tentam nem moldar  comportamentos? Alcançar objetivos requeri planejamento e coordenação. Se você só deixar as decisões para os indivíduos, que só se importam consigo mesmos e não com o bem estar geral, então governos jamais conseguiram os resultados que são benéficos de forma máxima para a sociedade como um todo. Além disso, diferentemente dos indivíduos, o governo tem o poder de conseguir todas as informações relevantes e tem milhares de experts a sua disposição para desenhar e implementar políticas públicas. Por exemplo o governo dos EUA teve que temporariamente tomar controlar de grandes bancos após a crise de 2008, porque bancos, ao agirem em seus próprios interesses, causaram dano massivo para a economia como um todo. Não existe nenhum jeito que a crise poderia ter sido resolvida sem uma intervenção massiva do mercado.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A lógica para o modelo de livre mercado por outro lado, é de que planejamento central simplesmente não funciona. Economias são inerentemente complexas com milhões de decisões econômicas sendo feitas a todo os momentos. Nenhum governo poderia realisticamente saber todos os desejos e preferências de milhões de indivíduos e então calcular o melhor resultado possível para a sociedade. Muito menos activamente implementar os seus planos. Simplesmente não funcionaria. E não só não ia funcionar, como a intervenção do governo tende a fazer as coisas ficarem piores. Governoos fazem coisas estúpidas o tempo todo, como implementando subsídios politicamente motivados que só desperdiçam recursos e que mantém de pé indústrias ineficientes e distorcem mercados.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Mas, de acordo com os advogados do livre mercado, deixar os indivíduos para perseguir os seus próprios interesses pessoais leva ao melhor resultado para sociedade como um todo. Por que? Quando Pessoa A e Pessoa B fazem trocas comerciais entre si, eles geram um resultado que acaba sendo bom para ambos, caso o contrário eles não fariam trocas entre si. Então se todo mundo na sociedade está tomando decisões que beneficiam a si próprio, e a pessoa com quem eles estão trocando, então deixa todos livres para tomarem as próprias decisões econômicas irá em última instância levar ao resultado que é na maior parte das vezes o mais eficiente. Isso é comumente chamado de mão invisível.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A posição mixa toma elementos de ambos os lados, tanto planejamento central como livre mercado. Essa abordagem diz que a posição do livre mercado é geralmente a melhor estratégia porque governos não conseguem realmente planejar para tudo e indivíduos tomando decisões por si só tende a levar ao melhor resultado. Mas não sempre. As vezes pessoas tomam decisões que não estão nos seu próprio melhor interesse (porque eles não estão agindo racionalmente ou sem as informações completas) ou porque eles tomam decisões que não estão nos melhores interesses da sociedade (porque suas decisões afetam negativamente os outros, coisa que não é levado em conta). E quando as pessoas tomam decisões como estas, existe um resultado ineficiente. Nessas circunstâncias, o pessoal da economia mixa diz que o governo deve entrar em cena para garantir que as decisões econômicas sejam tomadas da melhor forma possível.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Isso é diferente do modelo de planejamento central em duas importantes formas. Primeiramente, o modelo mixo tende a ter uma preferência por mercados livres, eles acreditam que estes são normalmente mais eficientes do que governos. Além disso, planejadores centrais muitas vezes intervém na economia banindo uma atividade ou tomando propriedade privada, como proibindo certos tipos de investimentos bancários arriscados ou nacionalizando bancos. A posição mixa entretanto geralmente tenta colher o poder dos mercados livres, respeitando liberdades e propriedade privada, criando regulações ou incentivos. Planejamento central é sobre o governo tomando conta, a economia mixa é sobre o governo influenciando o comportamento privado.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;TOMADA DE DECISÕES&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Como uma sociedade maximiza a eficiência? Isso depende em parte na sua visão sobre a tomada de decisão do indivíduo. Tomada de decisão individual é importante por causa da posição do livre mercado, que diz que quando pessoas trocam entre si em última instância elas atingem um resultado social positivo. Então, isso é verdade?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A visão sobre a tomada de decisão individual é diferente para cada posição. Os defensores do livre mercado argumentam que pessoas agem em cima de seu próprio interesse racional, o que maximiza o bem estar. As pessoas da economia central acreditam que os indivíduos muitas vezes agem irracionalmente ou contrário ao interesse público, com intervenções sendo necessárias para garantir o bem estar geral. Aqueles da economia mixa acreditam que no geral as pessoas agem racionalmente, mas possuem certos vieses na tomada de decisão. Regulação sendo necessária portanto, mas devendo ser limitada ao máximo para não interferir nos benefícios do livre mercado.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Uma boa maneira de pensar sobre isso é considerar debates sobre cigarro, drogas ou bebidas açucaradas. Aqueles que consomem esses produtos estão agindo racionalmente? E mesmo se essas decisões forem racionais, elas estão em última instância nos interesses da sociedade?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Existem múltiplas maneiras que pessoas podem tomar decisões irracionais. Em primeiro lugar, o próprio indivíduo pode ser irracional. Em casos extremos ele pode ser mentalmente impossibilitado ou ter um vício. Eles podem simplesmente ser emocionais ou sofrer de preconceitos e vieses psicológicos. Inclusive existe toda uma escola de economia chamada “behavioral economics” que cataloga esses tipos de formas de irracionalidade. Isso é importante. Por que se essas pessoas não estão agindo racionalmente quando elas entram em uma transação, então aquela transação pode não estar em seus melhores interesses e portanto não estará nos interesses da sociedade. Então a posição mixa dita que os governos podem intervir quando os indivíduos estão agindo irracionalmente, para ajudá-los a tomar as decisões mais racionais possíveis, e isso não é só melhor para eles como para a sociedade como um todo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Em segundo lugar, mesmo se os indivíduos forem racionais, eles podem carecer de informações que são necessárias para tomar uma boa decisão. Por exemplo, banqueiros podem ser racionais mas não entender necessariamente os produtos financeiros complexos que compram e vendem. Então se eles não entendem o que estão comprando e vendendo, é possível que a transação acabe não sendo no melhor dos seus interesse e portanto fora do interesse da sociedade. Logo, governos devem prover informação para que as pessoas possam entender todos os custos e benefícios de uma determinada transação.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Entretanto, mesmo se as pessoas tomarem decisões racionais, informadas e que estão nos seus melhores interesses, essas atitudes talvez não sejam eficientes para a sociedade como um todo. Isso pode ser porque quando os indivíduos balançam os prós e contras de uma decisão, eles nem sempre tomam em consideração como essa atitude pode afetar outros. Um bom exemplo disso são as emissões de carbono. Usinas elétricas de carvão são certamente racionais, informadas e nos melhores interesses quando decidem poluir, mas nem sempre levam em consideração os custos para a sociedade que a poluição cria. Em outras palavras, só consideram o que pagam, não o que a sociedade paga.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;As posições do  livre mercado e de economia mista geralmente assumem que as pessoas tomam decisões racionais e nos interesses da sociedade. Mas a posição da economia mista é de que as vezes esses indivíduos tomam decisões ruins para si mesmos ou para a sociedade. E onde isso acontece, governos devem intervir para solucionar os problemas, para ajudá-los a tomar decisões racionais, para prover informação relevante para que possam considerar completamente os custos para sociedade de suas decisòes econômicas. Essa linha de pensamento pode ser poderosa em vários debates e ajudar a direcioná-lo para a solução mais apropriada para um problema identificado e formular argumentos sobre como sua solução vai ativamente solucionar o problema.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;MUDANÇAS CLIMÁTICAS - PLANEJAMENTO CENTRAL&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;À mudança climática é o maior problema que o mundo já viu, todas as ações dos indivíduos comprando e vendendo produtos baseados em energia suja levou para catástrofe climática. O mercado claramente falhou. Nós sabemos o que precisa ser feito. Substituir energia suja por fontes de energia limpa renovavel. E é preciso fazer isso rápido. Nós propomos que o governo deveria fechar todas as usinas de carvão, nacionalizar empresas de energia renovável (por exemplo empresas que produzem painéis solares) e controlar a rede elétrica nacional no lugar de empresas gananciosas. Isso vai ser o modo mais rápido, barato e efetivo de solucionar o pior problema econômico que o mundo já viu. Fazer nada não é uma opção, não há tempo. E contar com alguma solução baseada no mercado não pode funcionar, afinal, é a operação do mercado que causou o problema em primeiro lugar. Apenas o governo tem os recursos, a vontade, o poder e o conhecimento de administrar esse problema econômico gigante.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;MUDANÇAS CLIMÁTICAS - LIVRE MERCADO&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A mudança climática está longe de ser o pior problema econômico que o mundo já viu. Inclusive, o uso de energia barata fez o mundo rico, e foi um dos principais motores de crescimento econômico. O governo não provou que há de haver problemas econômicos associados com a mudança climática. Eles apenas assumiram isso, ou que qualquer desses danos iriam sobrepujar os custos de se mover para uma base energética muito mais custosa. Isso é apenas típico pensamento governamental, eles pensam que sabem mais quando em realidade eles não tem ideia. Em segundo lugar, mesmo se a mudança climática fosse um problema, intervenções sérias do governo na economia só iriam piorar o cenário. O governo seria terrível em gerir uma empresa de energia. Firmas privadas fariam um trabalho muito melhor porque elas são motivadas pelo lucro, tendo verdadeiros incentivos para fazer com que os renováveis funcionem e investirem em novas tecnologias. Burocratas não tem conhecimento da indústria e nenhum _skin in the game, _eles não poderiam fazer um trabalho realmente bom, e isso seria mal para a economia e para o clima. Além disso, o governo pode escolher a indústria errada para investir, talvez energia solar não seja o futuro, quem sabe? apenas o mercado consegue decidir isso ao longo do tempo. Seria loucura para o governo colocar todos os ovos em uma cesta só, custando ao pagador de impostos bilhões no processo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;MUDANÇAS CLIMÁTICAS - ECONOMIA MISTA&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A mudança climática é o maior desafio econômico que o mundo já enfrentou. Deixar que o livre mercado tome conta disso não é uma opção porque é precisamente as falhas de mercado que levaram ao problema. Mas, tendo dito isso, nós não vamos resolver o problema apenas pelas mãos do Estado, governos não são tão poderosos como os mercados e muitas vezes cometem erros graves. Portanto invés, o que nós precisamos é precisamente definir o problema econômico e empoderar os mercados para solucionar o problema específico. O problema climático é causado por grandes poluidores (como usinas de carvão) que não pagam pelo custo ambiental e social completo de suas atividades. Portanto é preciso que o governo garanta que esses poluidores assumam todos os custos de suas atividades poluidoras. Nós propomos fazer isso através de uma imposto de carbono. Isso faria com que emissões de carbono fossem mais caras, criando incentivos para que os poluidores saiam de atividades poluidoras e em direção a negócios mais limpos, como energia renovável. Isso iria garantir que firmas experientes e não governos iriam entrar no mercado de renováveis de forma massiva. Isso iria levar a um ambiente mais limpo sem nenhum dos riscos associados com e ineficiência governamental ao nacionalizar e administrar empresas de energia.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;EQUIDADE - 3 ABORDAGENS&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Do mesmo jeito que o planejamento central, a economia mista e o livre mercado têm posições diferentes sobre o que eficiência significa, eles também têm concepções diferentes sobre o que equidade significa. Todos concordam que a equidade é um objetivo final importante de política econômica mas discordam sobre o que equidade significa. Tanto na teoria quanto na prática.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A visão do livre mercado é de que equidade significa que todos devem ser dados oportunidades iguais. Nessa visão, existem apenas as mais básicas regras no que tange competição. Todos são autorizados a competir. Ninguém deve ser discriminado contra, mas igualmente. Ninguém deve receber vantagens particulares. Todos devem ter os mesmos direitos e participar no mesmo processo. Se essa situação fosse uma corrida de 100 metros, iria parecer com uma corrida olímpica (1) Qualquer um pode participar (2) Todos começam no mesmo canto (3) Todos correm quando o apito é soado (4) Aquele que cruzar a linha primeiro ganha. O livre mercado se importa mais com o processo processo do que com os resultado.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;O modelo de planejamento central é que todos devem ter igualdade de resultados. Nessa visão não é suficiente que em teoria todos possam vencer porque na realidade apenas os mais fortes, mais rápidos e mais ricos têm uma chance realista. Invés disso, seria melhor que não houvesse competição nenhuma. O que importa não é que todo mundo consiga competir, não existe corrida em primeiro lugar. O que importa é que todo mundo ganhe um prêmio. Se fosse os 100 metros, ninguém corria mas todos ganharam uma medalha, planejadores centrais se importam mais com resultados justos do que com processos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A posição da economia mista é que a equidade significa qualidade na oportunidade de competir, mas que essa oportunidade deve ser real. Não existe razão de ter uma corrida se o resultado é predeterminado pelas vantagens naturais dos competidores. O campo de jogo deve ser nivelado para que todo mundo que completa tenha uma chance igual de ganhar. Nessa nossa analogia dos 100 metros, isso implicaria em uma corrida onde os competidores mais rápidos começassem atrás e os mais lentos na frente. Isso não tem o efeito de destruir a competição completamente e também não resultaria no mais rápido ganhando sempre.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Essas concepções diferentes de equidade são importantes para debates sobre como a sociedade e a riqueza deva ser distribuída e o que as regras de competição devam ser. Se você entende o embate básico entre igualdade de oportunidade e igualdade de resultados, você vai estar muito bem preparado para poder gerar argumentos sobre como a sua solução melhor avança o objetivo de equidade econômica.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;3 TEORIAS DE DESIGUALDADE&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Existem três principais teorias de como a desigualdade econômica existe na sociedade.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A primeira visão é que a desigualdade é principalmente o resultado das enormes diferenças de salários. As pessoas no topo são muito mais ricas hoje em dia do que antes, porque elas são pagas muito mais. CEOs corporativos por exemplo são pagos muito mais hoje em dia do que eles eram pagos na década de 70, enquanto que trabalhadores industriais ganham o mesmo. As causas da desigualdade portanto são os salários.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;O segundo é sobre capital e herança. Nessa visão, a riqueza tende a se auto-reproduzir, levando a cada vez maior e maior desigualdade. Os mais ricos da sociedade não fazem seu dinheiro pelo trabalho. Eles fazem graças a ativos como terras e ações, aumentando o seu valor e recebendo dividendos no seu capital. Tudo sem nem mesmo ter que trabalhar. As crianças dessas pessoas herdam essa riqueza. A causa da desigualdade portanto é o capital e as heranças.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A terceira visão sobre desigualdade é que não é causada principalmente por salários ou pelo capital, invés, é causado principalmente por &lt;em&gt;rent-seeking&lt;/em&gt;. As pessoas no topo de certas indústrias como finança e farmacêuticos, fazem quantidades absurdas de dinheiro porque as suas indústrias não são sujeitas a muita competição, e cada companhia grande detém uma parcela gigante do mercado. E dentro dessas companhias, as recompensas tendem a estar concentradas no topo. CEOs de finança e farmácia estão lá portanto apenas coletando grandes salários sem fazer real contribuição para a sociedade.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;POR QUE ALGUNS PAÍSES SÃO RICOS E OUTROS POBRES?&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Por que alguns países são ricos e outros pobres? Diferentes economistas têm visões diferentes sobre a importância relativa das condições e fatores que fazem países ricos e pobres. Obviamente, a pobreza é um assunto extremamente complexo e existem múltiplos e diversos fatores que explicam as diferenças em riqueza entre países ricos e pobres.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Mas geralmente, existem duas principais abordagens para explicar as raízes da pobreza. A primeira enfatiza instituições humanas. A segunda enfatiza geografia.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Economistas que enfatizam instituições humanas dizem que os países precisam de leis e de práticas que motivem as pessoas à trabalhar duro e se tornarem economicamente produtivas. Essas leis criam incentivos para pessoas se enriqueçam, e no processo, seus países. As boas instituições que fazem isso são os direitos de propriedade, execução transparente e previsível de contratos, oportunidades para investir e manter controle do dinheiro, controle da inflação e troca livre de moeda. Esses economistas tipicamente, dizem que boas instituições vem em conjunto com a adoção de processos políticos inclusivos (como a democracia e educação em massa).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Economistas que enfatizam a geografia, em contramão, dizem que obviamente que as instituições importam. Mas que boas instituições muitas vezes advém da geografia. Se um país foi colonizado e teve todos os seus recursos tomados, então boas instituições tendem a não se desenvolver, e se países tem muitos recursos naturais (como petróleo) ironicamente, isso invés de os tornar rico, sua presença tende a promover instituições ruins. Como corrupção, guerras civis, inflação e negligência para com a educação.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Os economistas que enfatizam a geografia, também falam que existem fatores ambientais independente que tem consequências econômicas diretas. Três fatores em particular tem uma papel principal em determinar a prosperidade econômica. Primeiramente, países com localizações tropicais são quase sempre mais pobres que os países temperados. Por que? Doenças tropicais fazem com que boa parte da população fique doente. Esses países também tem um solo mais pobre e uma produtividade agrícola menor. Segundo, países sem saída para o mar tem desvantagens porque é muito mais difícil e caro para transportar bens e fazer trocas comerciais com outros países. Finalmente, países que destruíram seus recursos naturais completamente (Por exemplo por desmatamento), o que tende a torná-los mais pobre e politicamente instáveis.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Então explicar as causas da pobreza não é algo simples. Isso significa que achar soluções, seja como governo ou como debatedor não é fácil. Pelo menos, você ainda pode usar esses os três modelos de eficiência e equidade para ajudar nessa tarefa.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;3 ABORDAGENS PARA POBREZA GLOBAL&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Os três modelos de administração econômica do governo podem ser usados para pensar sobre soluções para o problema da pobreza. No lado do planejamento central, você pode argumentar que a pobreza pode ser resolvida por governos, agências de ajuda e instituições internacionais identificando os problemas econômicos precisamente e criando planos para resolver esses problemas. Empréstimos condicionados pelo Banco Mundial e ajuda vinculada são geralmente exemplos de soluções mais próximas ao modelo de planejamento central. Planejadores centrais advogam por soluções que reduzem a pobreza através de aumento da ajuda financeira e encorajando governos locais e tomar um papel decisivo em administrar suas economias.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;No lado do livre mercado, entretanto, economistas do desenvolvimento dizem que ajuda financeira não tende a funcionar. Planejadores centrais e experts não sabem realmente como resolver a pobreza e assumem erroneamente que mais dinheiro e mais planos vai resolver os problemas. Mas o que planejadores centrais esquecem e que o que tira as pessoas da pobreza é crescimento regido por livre mercado e livre comércio. Os EUA e o resto do mundo desenvolvido não ficaram ricos através da ajuda financeira, então por que isso iria acontecer com os países em desenvolvimento. Não se cria boas instituições econômicas a partir de ajuda. Você consegue isso com regras básicas como respeito aos direitos de propriedade e leis de contrato. O envolvimento de agências de ajuda faz mais mal do que bem, porque elas não tem _accountability _e não tem incentivos para melhorar a ajuda. Além disso, muito do dinheiro de ajuda é desperdiçado através de custos administrativos e corrupção. A intervenção do governo faz mais mal do que bem.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A posição do meio, diz que o que importa mais são as instituições econômicas. Boas instituições econômicas são requerimento para poder extrair o poder do mercado de tirar pessoas da pobreza. Mas elas requerem o envolvimento do governo. Simplesmente dar mais dinheiro para países pobres não leva ao florescimento de boas instituições. Inclusive, isso pode gerar mais mal do que bem ao encorajar a corrupção. Invés disso, a melhor alternativa é ajudar países a desenhar sistemas políticos e econômicos inclusivos, em tempo, isso vai tirar esses países da pobreza.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;SUMÁRIO&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Então nós aprendemos que debates econômicos muitas vezes parecem mais complexos do que realmente são. No seu núcleo, eles são sobre tentar maximizar eficiência ou equidade. Existem três formas diferentes de fazer isso, governo central, livre mercado ou misto.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Cada uma dessas abordagens têm visões diferentes sobre a efetividade dos mercados, a efetividades dos governos, a racionalidade dos indivíduos quando tomam decisões econômicas e o significado de equidade e igualdade.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Essas três visões se traduzem em preferências para soluções diferentes. Planejadores centrais favorecem mais propriedade do governo e envolvimento na economia. Livre mercado favorece o mínimo possível de governo. E a posição mista favorece corrigir os defeitos do mercado através de intervenções balanceadas do governo, como regulação, impostos e subsídios.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Nós olhamos sobre como esses princípios se aplicam a uma gama de debates e focamos em dois problemas econômicos específicos, desigualdade e pobreza global. para ilustrar como você pode usar esses três modelos para identificar soluções e fazer argumentos persuasivos.&lt;/p&gt;</content><author><name>Luccas Mateus de Medeiros Gomes</name></author><category term="economia" /><category term="desenvolvimento" /><summary type="html">Texto Original de Damian Bruckard</summary></entry></feed>